［日本遊記］好聽就叫exchange，其實玩左半年嘅gradtrip

當身邊朋友都grad了而你就選擇defer半年去exchange 係一件很難抉擇的事，因為總有朋友會問到：會唔會擔心工作比別人遲起步呀？ 通常我都會答：宜家60歲先退休分分鐘到我個時已經65歲先退，即係仲有40年工作，都唔算太遲啦。

而大家揀exchange時通常目標都係英美歐，好少人會揀亞州。
但我今次就揀日本啦，旅行就去得多，長住就未試過。大家去旅行都睇到日本有幾美好又會唔會想住長啲體驗下本地人係點生活呢？到最後又竟然成功申請
（出發前要準備嘅嘢原來都唔少）

第一日初到埗就落大雨 ，事前日本嗰邊留學生課就話建議搭巴士而我又真係信左佢（都幾貴對於冇咩錢嘅留學生黎講），一出關西機場就坐巴士，一覺瞓到落車，都幾舒服係時間長少少，平時大家去旅行應該會坐haruka直入京都（再一次發現都係做遊客好，可以瘋狂買pass ）

之後就有人帶去宿舍，第一日去到都不外乎整在留卡，開郵局銀行，國民保險，電話卡咁

生活瑣碎野唔講太多，都係講返去左邊度玩同睇

（利申：咩都冇考就過左去，經驗靠平時睇動畫儲返黎）
好想留係個邊長D呀

我又係defer去exchange!!!!!
留名！

第一個月去到真係ON99，淨係係京都市內行出名景點同神社（宜家諗返好似浪費左成個月冇周圍去玩），又好ON9咁行完冇儲埋D朱印 (搞到之後又再去多次儲返D印)

咁嗰個月黎計最有趣嘅係東寺個市集（每個月第21日）真係咩都有得買，生果食材都好抵又大份（對學生黎講好緊要） ，最多嘅都可以話係中古野同手作野。

另外呢個月都撞正晴明祭，竟然見到有人會騎住隻馬係大馬路行 （咁當然有人lead住啦）

（呢隻野會好似舞獅咁周圍走，見D大人會將細路個頭放埋去，類似祝福儀式卦 ）

對於一個毒撚黎講最緊要都係ACG，第一個月去到就買左南條愛乃live入去睇，哇，人地個場真係屌打九展D垃圾音響 ，D人又唔會鳩叫鳩打call

第二樣就緊係聖巡啦，走左去天滿宮睇刀男人（髭切）開放，男人黎講佢同膝丸真係幾好J。 雖然唔係咩好震撼野，但都叫做重要文化財，係開心嘅。

月尾就差唔多開學啦，開左學之後反而越走越遠

巴打defer去邊玩呀

Lm

等緊4月去日本exchange
Lm

黎緊都就去日本exchange
有冇識到日本人fd?

剛到步 春季

識到1個兩個咋 仲要唔係太deep 都係同外國人(台灣人)熟啲

正呀 開頭以為自己會掛住香港 原來一d都冇 好想繼續留低呀

樓主邊間u

新島襄個間呀

日本真係正到痴左線

lm
今年九月去名古屋一年，同樣係defer

巴打有無申請JASSO?

有呀 救左我4個月命

你係喺香港嘅大學申請架可？大概出發前幾耐申請？

我怕申請唔到。。

個陣佢夾埋d form一齊填 之後交返俾香港d u佢同你交去日本個邊 但要去到個邊隔成個月先知結果 不過好似係99%成功 一間u好似兩個位咁(聽講)

終於有機會離開京都市啦！！！！第一個去嘅地方係──滋賀 白鬚神社。其實去呢個地方係出於一個意外，本身就約左個FD，個FD就話帶我去美秀美術館，點知上錯車！！坐錯左湖西線 於是就拿拿聲係車上面揾景點，最後就黎左呢度 （笑）

一出站就見到個雕像，原來係講格列佛遊記（小人國），大家可以沿住琵琶湖或者行馬路入去都得。

要去白鬚神社，就係近江高島站落啦，上網就見好多blogger話坐的士去都唔貴，但礙於留學生真係好窮嘅關係 ，最後係揀左行路來回。行去都係大約45分鐘

個湖真係大到好似望住個海咁，有一刻真係以為自己南方島國。同行友人仲ON9到衝左出去飲啖湖水睇下係咪真係淡水

白鬚神社座鳥居都係係水中，同大家成日去嘅廣島差唔多，不過就細好多同冇得行落去。
睇人IG D相真係好靚但自己睇又第二回事。

不過睇完之後要小心，神社係馬路對面，呢條馬路好多大車經過，要小心睇路。

係神社行緊期間，有個日本人（靚女姐姐好似係）用流利英文問我地係邊度黎，之類個D，都吹左陣水

睇完就差唔多又一日咁，一日一個景點差唔多啦，反正大把時間 （個陣係咁諗）
回程個陣行過嘅地方都係人都冇個，個feel好正 好身心舒暢

Btw樓主洗左幾多錢到？
想參考下

lm

黎緊4月東京

好想要錢
如果唔係就バイト到死

連埋4個月jasso大概100萬yen

樓主主要洗費喺邊

垃圾Jasso
個時同我同期一齊去同一間U exchange嘅香港人，幾條友入面冇一個拎到
D鬼仔鬼妹個個讀埋d不知名野雞大學（澳洲/美國/英國個d) 就個個有jasso拎

想問係豪洗定已經好慳？

有時豪啦 主要搭車多 好撚貴呀
一個站地鐵都260yen 強烈建議踩單車

搭車 真係好貴

樓主要搭車返學?
你咁講好驚

又唔使嘅 不過去繁華區坐車快d 行路都40分鐘

住都心啦 搭車遠返學可以申請定期卷 住都心貼近返香港d 住得開心d 太鄉郊我諗香港人未必頂得順

隔左一個星期後，第二次遠征之地就係美秀美術館，即係上次友人原本想去但去錯個度 。唔係佢介紹我就真係未聽過，（感謝友人）。佢當時不斷不厭其煩係度介紹，而呢間美術館selling point 就係個打造概念就係黎自陶淵明嘅《桃花源記》 ，另一樣呢間美術館利害嘅地方就係請到貝聿銘設計成個館，聽落都覺得勁。

去呢個地方都唔算容易，首先由京都站坐JR到石山站，之後係南口（3號巴士站）轉坐巴士。其實最麻煩地方就係一日得幾班車去到個館，真係要好好夾定JR D時間，同一時間呢度都係好出名睇櫻花之地（但我地去個陣已經是10月了）

另一樣個館會令人哇出黎嘅地方係當你係山腳望到一個又大又黑嘅洞口，然後你懷住一種又要驚又想入去嘅探險心態行入去，慢慢向前走，差不多到轉灣位時，就見到有光係外面透入黎，你個刻心情一定會感到安心而且覺得前路充滿希望。再向前行就會見到一座大橋

／／欲窮其林。林盡水源，便得一山。山有小口，彷彿若有光／／

呢條橋亦只係靠鐵線支撐住，過完橋之後就係美術館了。美術館裡面都幾大，大部份都係用自然透光方式。而對於館裡面嘅收藏，我大概都一竅不通。不過唔緊要，淨係黎呢度吸收下大自然氣息，同感受下個種氛圍已經值回票價。

行完大概都係一點左右，可以順利接住坐另一架巴士（美秀出發）落信樂町。原本我落信樂町係打算坐私鐵，《信樂高原鐵道》。因為聽講D景唔錯。去到信樂町之後先知道原來個度係好出名信樂燒（陶藝）整狸貓。但礙於時間關係，係冇咩點行個區就又要趕私鐵（一小時一班）

呢條私鐵曾經發生重大事故
／／（平成3年，正值世界陶芸祭，JR西日本同信樂高原鐵道加開臨時列車等JR可以直接由京都黎呢度，但好不幸信號問題令到原本要入迴避處嘅JR冇入到而令兩邊車對撼（單軌），導致40幾人死 600幾人受傷）／／

成程鐵路其實唔太長，大概都係半個鐘但景色都唔錯 ，（唔講咁多，用圖答你）終點站係貴生川，亦都係屬於甲賀之地即係忍者發源地之一

但差不多4點，又係時候趕車返京都 （好早日落呀！！ ）

來緊個月去名古屋exchange
一樣係要defer

呢個post咁多人去名古屋嘅
同一間u? 邊間u offer名古屋d 大學？

今次唔去滋賀啦，去神戶。我諗神戶大家都唔陌生啦，都係香港人去開嘅熱點啦。但唔知大家有冇行過日本嘅山呢？我呢就係第一次係日本行山，又唔算難行

今次行嘅山係神戶嘅六甲山。六甲山同摩耶山搭纜車睇夜景就聽得多。行又係另一種風味。

首先都係坐JR係蘆屋站／阪急蘆屋川站落車啦，之後向住有山個邊行入去就係啦，中間會經過一D高級住宅區，途中會見到指示牌，指示牌會寫一邊去城山一邊係會寫經高座の滝，揀高座の滝個邊行就啱了。再向上行就開始會見到多好多樹蔭，同長長斜路。入山前會見到最後一個補給地點，一間小小茶屋。

高座の滝

開始登山啦，起初都唔算太難行，畢竟日本行山書都係話1、2星難度。但行左10幾20分鐘度就突然遇到大難關。眼前出現差唔多垂直嘅山路 。由於個日係公眾假期，好多一家大細都黎行，小學生都可以手腳並用爬到上去，無理由我地唔得嘅。

pic from：
之後有D位仲要用好心人整嘅鐵鏈捉實借力上山 。過左呢個難關之後都好順利，話咁快就到左第一個checkpoint －－風吹岩。

上到黎都係大概用左一個小時多DD。呢個位D景都算開揚，有好多一家大細都揀係呢個位置開餐，有人食杯面有人野餐 ，但我地係繼續趕行程嘅，因為已經差唔多1點。

沿路指示都好清晰，只要跟住六甲最高峰呢句行就得了。

黎到呢個位，係我第一次撞到野山野豬 ，好撚大隻！當時仲有其他人，但冇人敢向前行因為佢就企左係中間，之後佢開始慢慢行落黎，我地一群人就同佢行相反方向。最後有驚無險佢有佢行我有我地行。

中間經過本庄橋跡類似水壩咁啦。行多一個鐘到就會到一軒茶屋，即係第二個checkpoint

唔好以為個度就係最高點呀，過左一軒茶屋條馬路行多10分鐘就到最高點啦！！我同友人就選擇左係呢個位食野，係最高點享受lawson飯團

當我以為行完收工之際，發現指示叫我地係有馬溫泉個邊先走到，落有馬溫泉沿路都係好高嘅草同葉，又冇咩人行都唔好話唔驚，又差唔多天黑 。

大概行左個幾鐘就到有馬溫泉，緊係浸返個足湯先啦，但個陣都5點幾啦，浸一陣又要趕住搭纜車走，去到纜車站天都黑哂先發現原來係終電！！！好彩趕得切。

終電六甲有馬ropeway

第一次咁黑搭纜車，搭完呢段又返返去六甲山呢邊，之後去左六甲展望台睇夜景，再順便入場睇六甲枝垂，友人表示當晚夜空係佢見過最多星星嘅一次，並且興奮到周圍跑（笑）

最後先搭返纜車落去，結束呢個回合。

香港好似得3間定4間咁上下有offer

成世人一定要做過呢啲
第時老左都唔後悔

Agger 見d fd去歐州exchange咁開心 決定defer都要去!!!!!!!

我都去過近江高島
好高質
Btw可以踩單車去
都係三五百日圓幾個中
好過行
諗翻自己響果條馬路邊踩單車都覺d車其實行得好快

原來有單車租
Btw 友人係唔識踩 應該租唔到
想再去 未儲朱印

push

爛尾？

文呢

尾

已

sorry sorry 最近忙住搵工懶左

是日10月10日，係近郊進行一人聖地巡禮。今次聖地巡禮嘅係上低音號 (響け! ユーフォニアム) 呢套動畫主要嘅舞台係發生係宇治市，大家應該都好熟悉啦（笑）。今次就行遠少少，去D冇咩人嘅地方。第一個景點就係京都府立山城總合運動公園，呢度係動畫裡面管弦樂團係戶外進行演奏嘅起點。由宇治站出發，大概行半個鐘啦。沿途都唔係太多人。

好啦，呢度就係公園入口，可以見到佢個面積真係好大下。有4個棒球場，兩個田徑場地，仲有泳池，同兒童玩嘅地方。

一入公園就見到綠油油嘅草地……..好啦唔講廢話啦
每個球場都有小朋友用緊，係呢個呢就見到有班幼稚園小朋友學緊踩單車，

再繼續向上行呢就見到呢個好大嘅體育館（對於香港人黎講真係好大好誇張）

呢條樓梯下面就係小朋友玩嘅地方

穿過體育館呢就見到泳池，但個陣係維修緊，所以係冇人嘅

而體育館隔離就係今次目的地啦 田徑場
由於係平日嘅關係，所以係封左而且冇人，只可以遠觀

再過D呢就係4個相鄰嘅棒球場，其中一個就進行緊比賽，我都八八卦卦走左上去看台睇下係咩一回事（利申：棒球知識為0）睇左咁多年動畫都係唔個規則係咩。淨係見到D球員有時會好興奮有時又好沉默。當然啦係看台都見到唔少老人家，應該係食飽飯搵地方坐下消磨下時間咁。

最後離開公園前見到有個球場有好多人！D人仲搭埋帳幕咁唔知發生咩事，行落去望真D先發現原來係幼稚園搞運動會

之後就趕下個景點 大吉山

上大吉山之前就緊係要行下宇治橋啦，每次行呢條橋都覺得好身心舒暢，微微嘅風，望住流動嘅水再加埋快日落柔和嘅日光，真係好治癒

大吉山個入口，我個人都覺得有D隱秘，有少少難搵。上山條路就有少少沉悶，好似5連髮夾灣咁兜，而且D樹又有D高，遮到都幾黑下。一個人行都有D驚驚地。

名場景（兩個女仔仲要夜晚先行，佢地真係好野）

大吉山應該係宇治市算高嘅山啦，觀景台望出去都一眼望哂
但我未等到天黑已經走左了
強烈推介大家去行下呢座山，上山時間短（30mins內）又可以飽覽全個市區，都算唔錯啦

繼續向上行就係東海自然步道 即係一條可以由東京走到去大阪俾人行嘅路，希望有生之年可以行到啦

最後去得宇治市緊係食返個宇治抹茶結束呢個回合
（利申：個人偏好伍佑衛門，唔太鍾意中村藤吉）

中村太甜啦 五右好少少

Agger 中村好港女feel 有次入去好多人好似為打卡而入咁 伍右好似少d外國遊客咁

留名睇遊記

支持聖巡
不過抹茶都係中村濃D

聖巡

上次去宇治都想上大吉山
但得一個人
又怕天黑好難落翻黎
最終冇上到

其實唔難行，都算易上，不過真係黑左D，我四點幾行有一段路真係黑到好似收左太陽咁 不過D路都算闊，唔會好易碌落山

10月15日 星期六
多雲大雨
早前係學校apply左免費飛睇相撲，見唔使錢貪得意走去申請。
舉行地點係島津arena京都，去到發現好多人下，原來日本人都好熱衷呢樣運動。 拎左本場刊睇發現原來坐最前排嘅位係要過萬 ，由於我係免費飛嘅關係，所以係坐到最後個排。

errr 對於相撲其實我都係唔太識欣賞 都係一堆人係咁推啦，一場都好快就完，一個上午已經打到final了

所以就12點幾個陣就走左了，約左個FD係附近食個拉面就趕下場

介紹返間拉面就叫つるかめ 北大路 PLUS＋都又平又大份又好食
最尾食完加個飯落去就正

下午活動就係去京阪電車車庫。地點係寢屋川市站，一出站行4-5個字到啦

個日下午依然係好大雨，車廠入面都好多一家大細而一入門口就見到成架痴滿左Thomas火車貼紙嘅列車，都幾得人驚，

再行入D就可以入去工場裡面參觀，工場裡面將列車唔同部份獨立放出黎展示原理

例如列車門係點開呀，車轆轉灣點樣可以做到唔出軌呀，車頭個燈箱點樣轉做其他地方等等

而當中嘅重頭戲就係夾起成卡車離地幾米搬前搬後咁，真係幾好J

另一樣比較有趣嘅係可以拍賣D列車上嘅野屋企，例如車門，牌呀
佢地會SET一個最低價，然後如果你有興趣就去拎張紙填完，佢就會將你個最高價寫落張紙到，繼續投標直至時間夠

另外佢亦都開放一D有咁上下歷史嘅車比公眾上去參觀（由於唔係鐵膠所以我都唔係好識）

大概行到4點到，佢地今日嘅活動就結束了

live

做學生真係好LM

10月17日

去左咁多次關西，呢次係我第一次去奈良。今次同行有友人A，友人A稱自己去了奈良6/7次，去到厭，所以都多謝佢做（導遊）啦。
由於係窮撚關係所以係冇錢坐特急，所以走去坐近鐵仲要係只坐急行。
今次出門係即興的，本身朝早個天係黑黑地，鳥雲密佈但去到中午開始見返藍天，於是就聊友人A去D近近地嘅地方

執得野黎都差唔多12點半先出發，所以就打算去到先食野再行，友人A當時提供左一間好好食嘅拉面（tabelog 過3.5），點知去到個站就出閘時諗住再double check 一次，點知先發現週二係休息！！！！（最後隔左幾個月終於有機會試返）
於是就改左去間我事先bookmark左嘅餐廳食飯了
カナカナ

好啦，終於起程去第一個景點，春日大社
咁出名景點都唔使點講啦，沿路都見到好多鹿襲擊人啦（利申唔明撚鹿有咩咁好玩）

過左南門之後，就係收錢區啦，第一次黎緊係照俾錢去啦。

最出名當然要睇個間有鏡有燈籠高掛嘅回廊啦。

其他野都冇咩印象了，淨係記得好撚多人。拿拿聲睇完就閃左去下個地點東大寺

中間經過若草山，突然天空放晴！係晴天呀！

若草山由底望返上去都幾靚，可惜冇咩時間上去 （好後悔呀） 上面仲有好多鹿，路上真係好多香港人，隔幾步路就會聽到廣東話。

之後再繼續向前行，終於見到東大寺入口，我係由三月堂個邊入去，第一個感覺 覺得都幾平平無奇，完全唔明點解會有咁多人吹奏。

再行過D係二月堂，真係哇左出黎，首先係見佢起係小山上面，第一時間衝上去睇下上面可以望到咩啦

哇，我收貨了，是日行程心足了

之後係上面都hea左一輪唔拾得走，最後先行返去東大寺正門

落山時路過見到一座七重塔

另一面見到座鳥居，以為漏左未行於是同友人A鬥快跑上去，上到去發現原來又係三月堂個位，做左ON9仔

返到正殿個陣都已經5點半了，仲見到一大堆鹿聚集同周圍行，哇屌，真係臭到仆街，又周圍柯屎，真係完全唔想停留，於是拿拿聲同隻鹿離遠影張相交差黎左奈良咁。

行到出去都天黑了
點解10月咁快天黑！？ 好似蝕左好多活動時間咁（之後會走火入魔六點坐始發 只係為左睇多D日頭嘅景）

PS：cute版鹿仲得意過真野

番外篇
10月22
當日係京都最大級祭典 祗園祭 同時都係一間小型DD嘅神社 吉田神社嘅神楽岡社神幸祭，有位台灣友人B於兩星期前問我要不要一起去幫手嗎？有錢收的。咁我緊係話好啦！

其實點解會有幫手呢回事呢？台灣友人B話佢上日本歷史堂個陣，講師就話：黎緊有祭典所以想搵人幫手，如果識得有朋友想做就SD Email俾佢啦。於是就有呢件事啦，咁有咁荀嘅事緊係問埋住我同一個宿舍住樓上4樓另一個香港人 友人C啦。有荀野齊齊做

去到10月22日個日撞正超強颱風 台風21号殺到即係香港叫蘭恩嘅超強颱風，所以個日雨係冇停過，最後連祗園祭都取消埋
當日我地就8點出發，

友人B＆C

慢慢行過去，去到10點之後就點名集合，等講師黎啦。黎到之後講師就係度講解下歷史，儀式，禮儀咁啦。

去到10點半左右就有一大班西裝友出現 ，好似係附近街道商會D人咁，個祭典就取消左啦，得返祈禱祝福呢個環節，咁當然咁難得嘅機會緊係要行前去睇啦。無幾耐之後，就完左呢個環節，講師就帶左我地行神社其他殿又會講下祭祗咩神。

最後12點左右就返原地解散，諗住解散之時，講師就請大家留低，每人派左幾個包加珈啡牛奶，最後就係重點！派錢！！
當時都諗住今日完全冇幫過手仲係度參觀同學下人地文化已經好心足，仲有錢收，真係好唔好意思又食又拎。懷住感恩心情收下

所以D錢都擺到1月真係冇咩錢個陣先真係拎黎用。感謝吉田講墊

11月3日

是日聖地巡禮
巡禮地方係去睇刀劍亂舞真刀，今次係睇天下五劍之一，數珠丸恆次。

收藏地方係尼崎市本興寺。每年11月3日都係本興寺嘅虫干会，亦都會順便公開呢間寺嘅寶物
12點去到間寺，但已經要拎籌，要到2點先有得睇咁得閑有咩好做呢就係沿住間寺直線行出去。

一路上都唔見有咩人，但就有好多重型車經過，原來係屬於工廠區範圍。

行到呢個位忽然發現條橋可以行上去，膽粗粗行左上去

上到去個景又唔錯wor 原來條橋係兩個縣邊界位，

望出去條橋就係阪神高速

望一望隻錶都差唔多兩點又係時候返去排隊了

早左少少返去，於是圍住間寺行左一圈，順便買左張期間限定朱印。（個時仲未開始買朱印帳）

開始排隊啦，都好多腐女下

按照慣例，寶物殿都係冇得影相

睇完返去尼崎市站，行左去對面個出口
咁啱係菊花展就行左入去行左個圈

之後就上左去個公園行下食下雪糕咁

咁又一日，黎到exchange先真係體驗一個人旅行，其實都唔錯又唔使理人又可以即興又可以慢慢做任何野

PS 點解冇咩人留言架 ，其實都係想R水吹下

下年去東京exchange留名

其實睇緊 樓主請繼續

日本d 大學好少用英文教既course
知自己未夠能力考n1但好想去日本exchange
好爭扎

睇緊～
仲有唔夠半年就到我去喇
成日好驚會識唔到fd 不論香港人定當地人

到到都見到你
btw一路睇緊

多謝你地，以為自己單機打緊日記

唔會啦，我個間入到去要再考分LV試，之後再分你去讀咩，仲可以take 英文course，都幾有趣，由鬼佬講返點睇日本時事野

11月5
原本今日約左幾個香港人朋友去打通宵麻雀，打到一點大家都半夢半醒，友人B突然話想出去行下！！！夜晚晚話出去行！！心諗可以行邊，呢個時候唔知邊個話行伏見稻荷啦！！！！
於是就友人A B C 就一齊出發了

哇屌夜晚行？？想嚇撚死人咩，靈場wor！

本身個朋友就住係近京都站，凌晨一點就冇車啦，當然就行過去啦，大概行左一個鐘左右就到正門了

沿路經過7仔就入去買定熱飲同飯團留返上到山食

入到神社當然第一樣就係去拜一拜先啦求陣間平安行到上去，呢個時份已經見到有神社人員係度打掃緊，

上山之路原來都冇想像咁黑，佢地都set左一堆燈係山邊，睇黎都係熱門半夜行山地點，而且人都比想像多（希望係真人）不過成日都見指示牌話小心野豬出沒，都真係有D淆。

上到最開揚個位已經4點幾了，望住個景食返個飯團，坐左陣就落山了，落山時好多公公婆婆行上黎，咁早就出黎晨運

btw夜景又真係唔錯，絕對推介俾瞓唔著嘅你或者大膽嘅你深夜上黎探險

返到朋友宿舍都5點幾了，係朋友到借宿一宵第二朝先踩返去

夜晚神社好似好恐怖

唔係蒲日劇post就係旅遊台

11月
又係追紅葉嘅時候。
今次出門就揀左可以日歸行山嘅地方，地點係大阪區裡面最高嘅山 金剛山
金剛山話遠又唔算遠，而且南海電鐵都有出pass for去呢度行山。

首先係難波站出發，去到河內長野落車，一出站隔離就係巴士站，然後就去3號巴士站等，去到個陣已經見到候車室有好多人，其中大部份都係著哂成身山系裝備嘅老人家。

如果想登山就要係總站前落 即係金剛登山口落，我落車個陣就10點半

登山口地圖

一開波上山就已經好斜，兩旁D杉樹都好高

而起步無耐就有指示牌指去千早城跡嘅地方，但我地係冇入到去嘅，因為驚行山會有排行落唔切山，所以就skip左佢，點知⋯⋯

上山去到中段反而輕鬆。由於係秋天關係，成座山都係紅葉，極之靚 。連地下都鋪滿紅葉。直頭可以瞓埋落去（同行友人就係一個唔怕污糟，不拘小節嘅人，一見到成地紅葉就已經飛剷落去）

話都冇咁快就上到山頂，時間都只係12點左右，即係用左唔使兩個鐘就到頂，

其實係因為巴士已經車到我地到4合目位置，行少左好多路，如果再懶D，可以搭架巴士去到總站落，個度有纜車總站，可以坐到山頂。

去到山頂，第一樣見到嘅係登山次數排行榜，第一名個人竟然已經行左過一萬次，就算一日行一次都要行30幾年先會有咁多

個榜附近有大量石枱石凳俾登山人士休息，仲有間小食店賣杯面同野飲俾大家，咁當然你可以自己帶野去食啦

仲見到有人帶埋個爐黎打 好嘆呀，人生享受

之後就係轉法輪寺，入去拜一下，祈求之後行程順順利利

係時候休息下了，揀左個望到開揚景觀位置坐底食個飯團，食食下有一大班幼稚園學生上左黎，佢地仲圍埋一齊玩，好可愛呀。

味精ver

食完野之後就係時候落山啦，落山就唔打算走返頭先條路而我又想用返張pass，就唯有揀條落返纜車站嘅路

行去纜車站個邊都有一段路
第一個checkpoint係夫婦杉

之後向前行就係葛木神社，再向前行就係像徵神社入口嘅一之鳥居。

跟住就係展望台，向下行就係纜車站

但仲未到落山之路，要再繼續向前行，去到ピクニック広場

呢個廣場係一個露營campsite，仲有D簡單繩網陣俾一家大細玩
行到去伏見峠呢個位就可以落山了，基本上都係石屎路，但都好好好好斜，要跑住落先冇咁傷

望一望錶都差唔多時間有車，飛跑左落去追車，好在趕得切，唔使食風係度等。

京都番外篇－1
是日上學日但天氣十分好

所以食飯行遠左去京都一乘寺區

早兩三日前，友人D介紹左間”隱世”拉面店 叫極雞。

間野特別嘅地方係個拉面做得比平時唔同，個湯係”杰”到唔似湯似糊仔咁

鍾意嘅人會好想成日食，但唔鍾意嘅人係會憎到唔會想再食，所以都養左好多熟客，差唔多黎幾次都係要排15-20分鐘

黎呢度食一定要叫個飯食先至叫完滿，最後撈埋D湯，超一流。

有次帶左友人B黎食，友人B曰：個飯仲好食過面！
個湯真係好夠濃，撈飯really good。

食飽之後緊係要散下步，行返返學上4點40分堂，沿路經過個公園好鬼靚，好日系feel，

於是又入左去坐一陣，望下D細路玩，好正呀
個日個天真係好好，好舒服。

又夠鐘上堂了

喺京都返學真係寫意

吉野山
多圖請見諒

吉野山就出名睇櫻花，一目千本櫻就更為出名。
是日11月11日，有朋自香港來，相約上山睇風景，咁就當然冇櫻花啦。
由京都去吉野山嘅方法基本上都係得一種就係坐近鐵，如果你係遊客就緊係坐青之交響曲特急啦。
無錢嘅就坐急行啦
8:39 京都 － 大和西大寺 9:20
9:23 大和西大寺 － 檀原神宮前 9:55
9:59 檀原神宮前 － 吉野 10:52 全程1230yen

出發個陣京都就陰天仲有少少雨，唯有祈求個邊無雨啦

去到落車，又真係好好天wor！

無錢搭就望下，影張相當見過

原本就打算坐纜車上去

但係要維修，好在事先上網睇定可以坐巴士。

一出站就即刻去左搵巴士時間表，睇下幾點有車上中千本啦，發現都仲有D時間就同個朋友行下個度有咩手信買啦（佢）

由於纜車停駛關係，所以就轉左行程坐巴士上再轉多次車。（宜家都仲係停駛中）個路線就諗住係由近鐵吉野站到中千本公園之後轉第二架車再上點知當然冇咁順利啦 ，第二架車就搭唔切了，唯有轉做行路繼續上上千本。
由中千本公園起步到上千本期間都好多屋！原來有好多人住係個度，真係估唔到佢地平日係點生活 。係咪用amazon送日用品上去呢？

開下味精mode影相呃下自己係咁紅

沿路都係行，行，行，經過一D冇開嘅店鋪，老人院，空屋，有人嘅屋之後就到其中一個出名嘅展望台－花矢倉展望台，呢個展望台後面就有個叫三郎鐘嘅野，係以前世尊寺遺跡剩落黎嘅梵鐘

花矢倉望出去個景

遺跡

再向前行多百幾米就到吉野水分神社，雖然話係重要文化財，但第一下行入去個feel係有D驚 。唔知點解感覺好靜，明明門口有好多遊客但係入到去望又唔覺好多人 同好似特別比出面黑咁。快快手影左幾張相就繼續出發了

下一個checkpoint係高城山，行前少少就係。高城山都有個展望台。天氣都叫唔錯可以望到遠方

然後就行另一面落返去，竟然無意中見到紅葉秘境呀！！
係成條路都係！影左一陣就見到好多人行上黎但大部份都係日本人黎。對佢地黎講可能冇咩秘境feel但對我黎講無意中發現靚景個種喜悅真係難以形容。

原本就打算繼續向前行去埋金峯神社同奧千本，但朋友表示都係落山了，有D肚餓。雖然係可惜但唔緊要啦，有人同行已經好好了。

sorry，今次圖有D多，分兩次出

好靚

由原路返去中千本公園，但今次就唔搭車了，繼續行落去，就首先經過吉水神社，吉水神社就係一目千本櫻嘅地方啦而且又係世界文化遺產。

係呢間神社前面我都猶疑左好耐究竟買唔買朱印好呢，最後係朋友不停說服下終於買左第一張了，寫朱印呢位神官好新潮咁著住傳統服裝但又用緊iPad，個情形有D搞笑。

買朱印個陣仲問佢可唔可以單張買？原來係可以架，跟住佢就話返去買返本朱印帳就可以啦。

點解唔係個度買堆呢？其實係因為想去最大級神宮－伊勢神宮開始儲，因為第一次儲係要留頭兩版俾內外宮先然後先開始你個儲印之旅

呢間神社除左睇櫻花外仲有戰神源義經嘅盔甲睇，同埋亦都係南朝時期嘅行宮。

參拜完之後就終於到食野啦，再行落D就係商店街，吉野最出名嘅係柿葉壽司，即係用柿葉包壽司，柿葉話係有殺菌作用，可以擺得耐D。

食完就行過去隔離金峯山寺，最後一個checkpoint。

黎到都已經4:30 間寺都就快關門了，拿拿聲衝入去影下相。

天公造美，最後呢個時間竟然有日落睇，成日都陰陰沈沈咁嘅天氣，終於有一刻覺得自己好好彩。

11月12日 天朗氣清 （1/2)
聖地巡禮之日 是日聖巡動畫為fsn ，由友人C帶路
明石站就啱啱係明石海峽大橋隔離，順便可以望埋

而土狼屋企係取材自織田家長屋門，出口1就應該係最近，一出站就會見到好大個公園同類似城嘅野。點解咁講？因為你會見到條護城河同埋一座好細嘅櫓（防禦用嘅小城樓），而本體係已經消失左
望到個公園轉左就到屋門，其實個度真係得度門，係唔入得。

對比圖

難得黎到緊係順便上去座城跡度望下啦，因為第二個景點嘅位置就係係公園入面。就係土狼放學後會去練弓道嘅場地，個取材點就係兵庫県立弓道場

順便偷影左一下弓道場裡面

之後就係公園到隨便逛逛，個日星期日所以都幾多一家大細同情侶係度，而個湖到仲可以踩下水上單車咁。

上到城跡，佢係有開放俾人入去睇櫓裡面係咩樣，個度工作人員都好熱心教你點樣影出去呀同埋個度係咩同咩。好有耐性同好熱心。

睇完又夠鐘食個飯，下個行程就係櫻同金閃閃相遇嘅斜路，地點就係位於一堆異人館嘅外面。怱怱影幾張就到下一個景點就係rin醬召喚archer嘅屋企。

續

rin醬屋企其實係兩間野黎，裡面同外面係分別兩個地方。裡面就係うろこの家。佢地每個館都會收入場費，你亦都可以買一張pass睇哂，但今次行程怱忙所以就只買一間入場了

而rin醬屋企外面就係用左風見雞之館個殻。

經過風見雞之前會有間要行上去先到嘅神社就係北野天満神社，天滿宮當然都係祭拜菅原道真學問之神啦，咁就上去求一求啦，友人打算祈求學業並將5yen投入賽錢箱但係竟然彈返出黎之後再試都係彈返出黎，第三次終於得左。佢話：死啦，咁係咪代表佢唔想保我呀？

之後就係冬木教會，佢係取左一間酒店嘅中庭作為教堂入口。

另外呢間酒店地底係有個結婚用嘅教堂，個度就係補魔名場面發生嘅地方

最後一個地點就係多災多難嘅神戶大橋，成日有大事發生嘅地方。

咁啱個日撞正有人cosplay，係cos lancer 好正呀！

我地去個度都係行去，由三宮站出發，沿住花時計個邊直行去到碼頭個邊過天橋，上天橋後一直路就係大橋了，大橋係拍住單軌列車行。

最後拍返埋對比圖先

11月13日
是日行程為整個exchange最滿意地方
就係曾爾高原！！！！

點解會發現呢個地方？其實係碌開近鐵個網俾佢D風景圖吸引左，正正係似大東山 ，長長芒草，於是就由10月問友人B去唔去，問到11月先夾到好天氣，加唔使返學，加大家都得閑。

而且有期間限定車飛得秋天先會賣。
9月開賣，10月先開始用得，到12月1號結束。

Set裝就包左出發站到名張站來回一張，巴士來回一張，再加D買野折扣卷咁。

佢都有提供D車嘅班次，但係少車到痴線
去嘅一日得5班，仲要12點前，走就仲誇得兩三班，最遲要3點幾就上車，如果唔係就流落郊野啦。
巴士車程去嘅就大概50分鐘左右。本身由京都出發，都要返咁上下時間先去到，所以去到曾爾都大概11點半了，距離3點回程得返4個鐘玩。
參考

今次去呢個地方就係同友人B去，原因就係去影畢業袍相，同年嘅FD都係呢個月份畢業禮，咁就想扮哂野出返D畢業相咁。於是就想搵D特別少少嘅景黎記念下呢個重要時刻。

曾爾高原嘅芒草都係期間限定，全盛期係10月頭到11月中。
上巴士個陣都已經好多老人家，落車發現仲多人，好多人係自駕去，其實得自駕先可以睇到傳說中最靚嘅日落。

登山口

一入曾爾高原個一刻係一整片視野廣闊芒草，芒草隨住風嘅吹動同搖擺，好有詩意，好舒服。

真係有人咁高！！
沿路都好多人企係某D位影相又有好多人會帶埋腳架上山影，咁當然我地都有準備啦唔係點影畢業袍相

味精相1

之後就打算快快衝上山頂望返落黎，山個名就叫 龜山峠高810米，其實由落車行到入口已經係710米嘅位置所以行多少少就到頂。

呢度已經係龜山峠，再上就係996米嘅二本ボソ，但十分強烈建議大家要上！

呢度就係上埋去先會睇到嘅景

落返黎之後係大草地行下影下相又差唔多夠鐘係時候趕車返宿了
好可惜呀，夜晚點燈同埋日落都睇唔到
我發誓一定要考車牌呀！

11月15
第X次上貴船
今次上去係天黑時份，睇紅葉。去貴船都不外乎係巴士同叡山電鐵，今次就揀左火車上，因為途中會熄一熄燈俾乘客睇打左燈嘅紅葉。

因為怕黑關係，所以係決定快手坐車上去睇

神社都好貼心整左個火堆俾人入黎洗完手之後取暖返隻手

最後係上埋奧宮，都幾得人驚又黑人又唔多個，淨係得流水聲

最後個人認為其實冇想像中咁靚，如果係遊客其實可以唔使去睇，無咩太特別地方

個草原

好有心機 點解咁少人睇

我遲巴打幾日去貴船睇紅葉
落狗屎咁大雨 又多人
最後乜都冇睇就返咗去
睇巴打啲相當有去過

多謝你呀，知道仲有人睇就OK

其實都冇咩損失，未真係靚到dom一聲，反而貴船睇落雪真係好靚

你都去下 如果去開個頭又就到月份

好睇

樓主加油 雖然我喺去東京exchange，不過睇下你講關西都唔錯，可能到時會有時間去到

順便問巴打京都落雪
邊個月份機會大？

留名追post

今日先見到你個 post ，有機會去下你 d 景點

我係京都第一次見大雪好似係12月 廿幾號
不過應該一月係全盛期

去東北啦，我都好想去 ，又冇平飛機去 你東京去好方便
關西好易去

多謝

好想去睇雪金閣

好正
你就好啦

日本刀真係好好J

我都睇唔到，通常有雪都係一大清早太陽出之前
未起身又或者要返學，可遇不可求

我都覺，個弧型彎度好正同埋D名好夠型又中二

成日12月1月去都無落雪，係前年先見過好似落雨咁

咁可能真係我好彩，12月尾已經咁大雪
不過都係山上面係咁，落返去都唔係太勁，要到1月先落到成街雪

我已經年年呢個時候去，上年我仲驚大雪唔敢租車，點知一滴都無

真係好講運原來

妳鍾意刀劍亂舞...妳真係女？

11月16
係開始九州一星期旅行嘅第一晚，去九州係因為中學同學約左一齊去旅行順便黎探我（感動）

今次由關西去九州係搭左深夜巴士，平時做旅客緊係坐新幹線啦，4，5個鐘就到，坐夜行巴總共用左11個鐘由8點坐到第二朝7點

呢個體驗都幾特別下，坐平價夜行巴嘅位就冇平時D介紹文咁舒服，（大概9000yen來回，新幹線一程都11000），唔好以為坐唔滿人wor，其實係有好多日本人會揀呢個方法來往唔同嘅地方，通常都會同到唔同嘅人坐隔離，不過佢一定會安排男同男，女同女坐如果你係買單人個陣 ，不過大家都要小心自己財物為上 ，但都幾安全因為佢會熄哂全車燈迫大家瞓覺，係黑到拎起電話D光都會覺得辛苦 。

大家又有冇擔心去廁所可以點解決呢？其實就唔需要擔心，差唔多兩個鐘就會有toilet break俾大家去。通常都停係公路IC 。

高級D嘅車會有埋廁所係車後面。而且巴士係有兩個司機，會輪流揸所以都幾安全。

起身到個度都係7點但朋友班機係11點先係香港出發，即係我要等到4點先join埋。
時間流流長有咩好做呢？？？？

唔理啦，就去左食返個早餐再算，拎住個行李gip咁煩就求其落左去地下街搵左間Italian tomato消磨時間，而且都冇可能捱到咁耐，於是就決定去搵間日歸溫泉浸下消除疲勞。食食下野突然間火警鐘響又廣播話會演習又嘈但都冇計，搵到個間日歸溫泉架免費巴最早都要10點先到就唯有繼續坐下先

9點半到，就去左候車處個度等，已經排左唔少人，仲要清一色韓國人而排我後面嘅都係韓國人，一個外國人都冇，呢間野唔通係韓國好出名？
（間野叫清滝温泉）
阿朱媽其實都幾好人除左講野好大聲之外，香港人又何嘗唔係 。佢地見我拎住個gip個位又窄都肯幫我pass個gip去搵空位放都有D感動

講返間野其實都冇咩點影相
我就係睇完呢個blog就決定左呢間

我就冇係裡面食野啦，漫完又趕返3點幾車出返去，出到去就係時候提早搞定D pass，九州有一度好就係有窮學生恩物，3日任坐留學生pass，（留學生視為日本公民，所以買唔到遊客用開嘅pass） 多謝JR九州！

一樣有分全九州同北九州，價錢就7200/14400 3日，九州新幹線同特急都係任坐嘅

5點幾終於見到D朋友係博多站行出黎，好感動呀！大家都快快手去左博多拉面街求其食碗野醫下肚就起程出發。
今日嘅行程就係直接坐特急入去長崎住兩晚，然後就結束呢日了

哈哈

原來有留學生都用到既pass咁正
多謝樓主提醒
Btw可唔可以分享下點搭夜行巴士
係咪多數都係上網買 再便利店入錢攞飛咁樣？

而家先睇到樓主呢個post
識貨，我都聽開南條
佢啲歌真係好鬼死正，最愛white bird，hesitation snow，infinite synthesis
我都想喺日本住返幾個月

好，遲D寫多少少
基本上都係上網買完再去便利店俾錢，如果你有個邊credit card就仲方便

終於搵到同好啦 個個FD都話走音炮 明明呢幾年有好大進步，高音都勁左
我之後都有睇fripside

fripside最愛white force，clockwork planet game就hesitation snow 同sword of virgin
佢solo就ゼロイチキセキ，灰色ノ街へ告グ，誇ノ花

佢D風格真係好啱聽

fripSide啲歌大部分都係偏高音，仲要偏長，nanjo真係算唱得唔錯，不過同nao比咁梗係有段距離，nao把聲靚啲兼唱功好啲

數漏咗仲有decade都好鐘意聽

係 真係算唔錯 同最初only my railgun個陣比 進步好多好感動
nao神枱級冇得比 真材實料

white force

日本呢樣野真係好方便
香港又唔見有

其實外國人鍾意d 日本傳統野
當地都係老人先鍾意
刀劍、盔甲、城堡、朱印果d

好似外國打功夫好潮
香港人覺得好老套

其實有無日文學到？

樓主無pass 都全國咁去好有錢

利申：係東京半年，東京都未去哂

樓主有申請到日本信用卡？
聽講好似好難申請到

不過多得acg文化帶起都多左後生睇刀劍
朱印就我排隊個陣都有唔少後生
做得好好嘅就真係佢地識將傳統野重新包裝吸引後一輩 香港搞呢d太差

學左一個學期 本身聽都ok係講唔到啱文法咁解

好多都未玩哂 不過都要多謝夜行巴 慳左唔少
唔係旺日子去東京一程都係2400yen

緊係冇啦 去得半年咁少 去working holiday 應該得

日本坐下夜行巴用下留學生日本人都用得既pass其實都可以好平
去長途可以睇定平機票慢慢黎

我留學個陣最平試過2000YEN夜行巴東京去大阪
1700YEN福岡飛名古屋
1000YEN名古屋夜行巴去東京
10000YEN雪祭期間東京飛北海道

最癲係青春18東京去福岡坐左兩日
仲間仲要係岡山站出面間24小時M記過夜

後生有體力其實可以有好多option

ching我同你一樣 去出雲用青春18 坐足成日 7點出發夜晚9點先到
真係襯後生先做到呢樣野
青春18句宣傳真係好正
後生冇錢有時間 老左有錢冇時間就坐新幹線

但我老左係冇錢又冇時間

福岡飛名古屋咁平
係咪要捕實啲公司做特價先有
遲啲去名古屋留學
睇過下去福岡 無論搭巴士定飛機都頗貴

係
我個陣係渣青春18
返東京個陣諗住睇下有冇其他平方法
點知就搵到air asia做特價千幾去名古屋
咁我再加多程夜行巴返東京冇青春18咁辛苦就去左名古屋玩

留名

等我到時都捕實下先

11月17日 上半

一大早出發就同朋友去左長崎企鵝水族館 ，本身我對動物就興趣唔係好大 ，不過有朋友plan埋就緊係冇咩所謂啦，安份地跟朋友去 。成個館都係企鵝，淨係得企鵝。入到去呢就可以睇企鵝暢泳啦，睇企鵝俾人餵啦仲有企鵝周圍行周圍fing咁啦。

個日仲撞正戶外有event，請左個當地好出名嘅魚博士搞教室，考下小朋友對魚有咩認識，好受細路仔歡迎。但我地就企左陣就走左了，唔係太聽得明D term。

差唔多1點到就行完。跟住就出返去長崎站。轉坐路面電車，朋友嘅行程係去長崎核爆館同平和公園，我就去過廣島嗰個所以就唔跟了。

咁我就去左聖地巡禮啦，機會難得！
今次都係關fate事就係長崎大浦天主堂，呢度就係言峰教堂外觀取景嘅地方。

除左聖巡之外，呢座教堂意義都好重大，係日本鎖國之後第一批起嘅教堂，1953年被定為日本國寶，2007年被列入世界文化遺產 （from wiki）

去呢度就唔太難，坐長崎路面電車去到大浦天主堂下落車就係了

沿住教堂向前行就係另一個出名嘅景點叫哥拉巴庭園，係蝴蝶夫人故居(?) 唔係太識佢。同埋另收入場費所以冇入去，好可惜。
個庭園對出原來就係軍港

繼續跟住樓梯落就會見到間叫〈旧香港上海銀行長崎支店記念館〉即係hsbc，係異地見到香港個字緊係行埋去望下咩黎啦 。據介紹牌所講係1896年日本西邊第一間外國銀行。

呢度過條馬路之後就係郵輪碼頭，過少少就係去軍艦島嘅接駁船登船位置，（我都好想去呀 ）呢個碼頭後來睇返都算係影夜景出名嘅景點，但我淨係影下午最猛太陽個陣 。

留名支持

續

因為買左一日電車卷關係所以就搵下沿線有咩好睇啦。黎到長崎有咩出名神社呢？
咁啱就見有個站叫諏訪大社前，所以就去呢度啦，唔係大間都唔會有站卦。
諏訪神社又叫鎮西大社（係咪好型好中二）鎮西大社呢個名係朝廷下賜嘅稱號。

間神社就隱藏係住宅同街裡面，每經過一座鳥居就係一條橫街，

去到最後停車場先係神社入口，總共要行嘅樓梯都唔少。不過上到去你又會覺得值回票價因為都差唔多係全個區最高嘅位置。

神社主要係求姻緣，拜殿後方係攝社，即係其他神社嘅別宮，有蛭子神社同稻荷神社。中間仲有棵好大嘅招靈木。

神社隔離仲有兩間野分別係幼稚園同齋館，

另外仲有個公園，同一個籠有D動物咁。齋館應該係指高級住嘅地方，呢度仲曾經有天皇黎住過。

參觀過後，朋友打黎，佢地都行完，又係時候食晚餐，

佢地提議一間有咁上下歷史食日式料理。詳情都唔太記得了，總之跟就是了。前往途中見到有個都算係長崎景點嘅地方就叫眼鏡橋。因為加埋個倒影似眼鏡就咁叫了，不過全國都好似有唔少咁嘅地方。呢個都算係景點我就覺得有點簡單左D。

食完野又係時候最後一個行程啦，就係有香港份嘅三大夜景。長崎稻佐山，想上呢座山就要去山底下面個纜車站。呢個景點就好貼心，有提供免費接駁巴士，不過就夜晚先有，途經唔同酒店上落客。如果你係住個幾間酒店就可以係酒店整定張整理券，一係就好似我地咁，去返長崎站隔離嘅觀光中心到搞

坐纜車上到去之後並未到展望台，要穿過長通道再走過停車場，個日夜晚都有兩三架旅遊巴停左係出面應該都係熱門景點。
上到展望台，真係好大風又好凍，我感覺上就好似唔夠山頂望落去靚，夜景都係香港睇啦，無得輸

11月19日 上半

一早起身坐8 點特急離開長崎了 ，目的地係別府，

要由長崎直接去係冇可能嘅事，途中一定要係博多落車轉另一架特急，（かもめ轉Sonic），時間極長，差唔多9點坐到1點先到。 Sonic終點係大分唔係別府，所以要留意唔好坐過龍呀

既然都1點，咁就去酒店放低行李再食飯啦，別府係一個近海嘅市，所以間酒店係望到海架！
下午個一餐，朋友就選擇左一間食海鮮嘅地方，我就叫左個最平嘅飯，朋友就食刺身，壽司（就係遊客同留學生分別 喊）

之後就出發去睇別府地獄了，到達第一個地獄個陣已經3點了，但閉門時間係5點，即係應該一日之內睇唔完了。好在買左兩日pass入場而且地獄分佈位置都有唔同，有兩個係下邊，其餘係上面。

第一個地獄就係白池地獄，整個池都係白色，好似奶咁嘅色，但就有濃列嘅硫黃味充斥住，另外係個池側邊就有個洞口有白煙不停飄出。
好奇怪，差唔多每個池佢都會養爬蟲類，例如鱷魚呀

第二個地獄就係叫鬼山地獄，特別之處就係有個好大煙嘅泉口不停噴煙 ，呢度就養左幾廿條鱷魚咁多，真係好驚佢突然衝出黎，所以都係拿拿聲睇完就閃去下一個了。

第三個係かまど（釜）地獄，裡面總共有3個唔同地獄，一丁目係一個啡色帶熱泥嘅泉口，

二丁目就係一個細洞口有100度蒸汽噴出，如果將煙頭D煙隊埋去就會令到D煙嘅量再多D，

三丁目就係有D白色結晶體附係個泉嘅石上。

之後再行就係可以試飲嘅地方，佢聲稱飲完會後生10年 ，不過見佢個D兜就咁放係度又冇話消毒咁 ，雖然話100度咁高溫應該咩菌都死，但硬係凝住會好唔衛生，未後生到之前就已經病左了，

我地睇個陣咁巧合一堆韓國人，佢地都幾粗粗魯魯咁又冇咩衛生意識咁行到埋黎就左推右推人咁。所以拿拿聲拎個兜黎飲下就閃開了，味道就難以形容，係有D咸，另外仲有工作人員示範點著枝煙表演。

四丁目就係一個大池，就會間唔中自然地轉色。

最後五丁目係一個啡色比較杰少少嘅泉。

待續

續

第四個地獄係坊主地獄，

主要就係睇氣泡係泥裡面泡泡咁漲完又破破完又漲

，呢個地獄裡面係有得浸埋溫泉，好快行一圈之後係出口位置附近係有足湯可以免費浸 但比較污糟D，好多落葉係裡面而且都唔算熱只係暖暖地，不過冬天去就會覺得有一𣊬間溫暖感覺。

第五個地獄係海地獄，應該算係大型嘅一個，門口有間賣饅頭都幾好食但凍得好快

要睇海地獄之前就要穿過賣紀念品嘅地方。裡面真係好暖，唔捨得出返黎 ，朋友都係裡面瘋狂買手信，另外我地都買左溫泉蛋試，其實就係普通蛋加鹽，但唔知點解總係會覺得好食D。

之後就行出去睇，呢個地獄最特別嘅地方係有神社係入面，係稻荷神社。都係唔錯嘅影相位。

另外佢係可以准遊人行上去高D同近距離位置睇到泉水口，有時風向關係仲會吹到D水落塊面度。

睇完都5點幾了，又係時候食野（旅行就緊係食食同食啦 ）就試下地獄蒸，用地底溫泉D水蒸氣蒸熟野食嘅一種食法。

別府真係好誇張，隨街水渠都會有蒸氣湧出。

今日最後一個行程就係，熱砂。而地點就係竹瓦溫泉，係一間有百年歷史嘅溫泉會館。

熱砂湯，首先係唔使沖一沖身，直接換左佢件袍就可以出去浴場，入到去工作人員會幫你堆砂，而你係可以拜託佢地幫你影相留念。Auntie好樂意又好好人 。不過俾砂堆住都有D辛苦，係幾重下 ，同埋唔俾郁，淨係可以望天花板都幾漫長個10幾分鐘 ，D砂唔算好熱，又濕濕地。起身個下會覺得凍，拿拿聲去沖身，暖返下個人。最後當然唔少得飲返枝奶啦。

返到去好快就瞓著了

有幾熱

暖咋 個熱砂

11月20日

朝早係酒店食完早餐之後就出發去睇埋淨低個兩個地獄

第一個去睇就係龍卷地獄，呢個地獄最特別就係天然間歇泉，每隔大概半個鐘就會噴一次溫度有150度嘅泉水出黎，大概一次有6-10分鐘左右 。個朝我地去到係冇其他遊客，入到去啱啱噴完，所以就行下裡面有咩睇，其實呢個都幾細，山頭後面就有個花園應該係私人地方因為出面有閘攔住。差唔多又到下一轉噴發。
等左一陣，黎啦黎啦，有水柱噴出，如果唔係上面有石頭頂住應該可以再高D。

睇完呢個，行過隔離就係血池地獄，應該係最出名。血池呢個名真係冇改錯，一入去就見紅紅啡啡嘅湖水，上面有煙係度飄，真係有一刻感覺似戲入面見到嘅地獄景像 。

血池地獄入面都係有足湯，呢個感覺上比坊主地獄個乾淨好多，同埋可以見到個足湯係有流動，所以應該都衛生嘅 。血池當然都可以圍住行一圈，起點位置就有一檔商戶係度賣野，原來佢係賣藥膏，好似係用溫泉裡面提鍊出黎。成效呢D野就見人見智啦 。（好大陸feel）
血池地獄嘅手信鋪亦都好大，錯失左先前嘅不妨係呢度買。

夾啱時間就係對出馬路搭巴士返酒店拎行李再去下個目的地。

下個目的地就係由布院 ，首先係別府坐一個站去大分之後就轉久大本線，差唔多要坐一個鐘。

另外係呢條線行走嘅車係得一卡車，極之少位但又極之多人，要預早少少到準備上車 ，途中仲會經好多冇人車站，（據wiki所講，當日坐嘅應該係220形嘅200番台而且係冇電線桿係頭頂，應該係用柴油運行）

(車內圖片from Google）企位都算幾迫下如果仲要拎行李

去到由布院時間差唔多係1點半。一出站係烏雲蓋頂呀！都冇計，要繼續行去間溫泉旅館放低野，但個天對我地好好，行到一半個陣突然間D雲冇哂，係藍天呀。

放低完行李之後首先就係醫肚，今日午餐係豐後牛二食，先上係美輪美奐又精緻嘅前菜。之後就係用一砵裝係嘅牛加飯，餐廳就提供左唔同醬汁可以撈，當你食到一半後就可以加茶落去變茶泡飯又係另一種風味。

食飽之後就出去行下，紅葉季節當然就要去金鱗湖影下相啦，今日仲要咁好天。俾陽光照射嘅小山頭加上倒影落個湖到真係好靚 。

由布院呢個地方最多嘅遊客並唔係大陸人而係韓國人，最近感覺好似去到日本邊度都有好多韓國人咁。可能九州又近韓國多D又可以坐船黎所以先咁多人 。我地一行人淨係係呢個位置都影左好耐相用左好多時間，

（黃昏由布岳又係好靚 ）

如果你係打算一日來回由布院其實會比較chur，因為首先坐車黎用嘅時間又長，走個陣又要趕住時間坐車出返去，淨係車程都起碼差唔多3-4小時。住一晚其實會比較輕鬆少少。

今次入住呢間溫泉旅館雖然唔算好大個溫泉但房間同野食都係一流咁好，一泊二食大概15000yen，算係覺得成正比。

晚餐塊牛個面煎到個口感好似片皮鴨咁脆 ，一入口個D油脂係香而甜，迅速融化。個種感覺真係一世都記得，係好好食。

食飽抖左陣再去浸多次返房就好快瞓著了。

不嬲去日本最多嘅就係韓國人
不過今年比大陸人過咗
睇嚟情況只會越嚟越壞

九州特別近所以特別多，其他地方真係大陸人多D

我都覺 九州真係一車車韓國人咁送入去 兩種人差唔多打和啦

11月21日

溫泉旅館包埋早餐，少有地旅行有咁豐富嘅早餐食 。

朋友原本打算買埋B－speak之後先走但佢地行程係去返別府再轉車去睇動物（我對動物真係接近0興趣仲要係坐籠車餵動物 同埋入場費都要4000幾 ）於是佢地一早就趕車出去留下我排隊 ，不過好快就開門。個蛋糕存放時間唔係好長，買埋佢個乾冰袋都係最多10小時 ，買完就即閃坐普通車去別府。由於今日我行程就唔跟佢地了，去到別府就放低行李同蛋糕係locker先。

既然早一日續左次JR九州留學生pass（得3日真係好短 ），就緊係揀特急會經嘅地點。今日揀左嘅係宇佐。呢度有咩出名野呢？就係宇佐神宮，宇佐神宮係全國所有（4萬4千間）八幡宮嘅總本宮。 同時都係豐前國一ノ宮。另外東野圭吾套解憂雜貨店電影版就係係呢度取景，有興趣人士可自行Google。

一出站就去望下巴士站幾時有車，望左陣時間表發現睇唔明，再望下Google，佢話只係45分鐘而且又冇落雨，於是決定行過去算啦。沿途真係人跡罕至，經過住宅區過完橋之後就係田地了，條馬路真係你想點就點，左碌右碌都得 。係一邊行一邊影下相嘅情況下就到了。

簡單介紹一下宇佐神宮主要祭祀八幡大神，而八幡大神係日本嘅戰神 亦係日本天皇嘅祖神與應神天皇同義，亦因為神佛合一嘅原因所以亦叫做八幡大菩薩。

正門就已經有個大鳥居，

由鳥居開始的參道上，分別左面係園林右面係寶物殿，

再行入D就係神社辦公地方，出售御守及御朱印地方。

穿過參道之後，第一個見到嘅場所係祓所，即係俾宮司係度唱祓詞，祈禱等等以淨化大家不同的罪 。然後有兩條路，一條去下社，一條係本殿。

正常參拜路線應為本殿再到下社。
係進入正殿前要先穿過西大門。西大門前有一石磚，據聞夫妻拖住手一齊踩係上面就可得到幸福，單身的人就兩腳一齊踩哂兩塊石。 （當時緊係唔知啦，返黎查返先知有呢D ）

正殿分為左中右，左面是比賣神，正中為應神天皇而右面則為佢媽媽神功皇后。三個加埋就係八幡神。此處參拜方法亦與平時不太相同，平時係一禮二拍一拜，但呢度係要二禮四拍一拜。

祈求完之後可以擰轉頭行埋去後面就會見到有個窿係可以見到宇佐神宮嘅奧宮（大元神社）係山上面。座山就叫御許山，傳說呢座山就係比賣神最初降臨地上時嘅地方

之後就跟住路牌指示行去下宮，前往下宮途中會經過橋，兩旁大樹覆蓋感覺幽靜 。

參拜完下宮之後，沿路落返去，會經過一條已封閉的橋，由於宜家參拜路線已有不同所以不會再使用了。

最後行返出去大路可以見到有塊石碑係寫住宮本武藏二天一流傳人立嘅碑。

想話搭車返去火車站個陣係對面馬路睇住架車走 ，最後唯有又行返去，今次行大馬路，見到有lawson即刻衝左入去買雞塊食

（宇佐呢座山整到好似荷里活咁 ）

返到別府同朋友食左間天don就係時候返博多了 。朋友就預約左由布院之森 ，我學生pass係要另外再加錢補指定席，所以坐返普通車算。

架車遲佢地大半個鐘出發都仲會早過佢到 （個陣地震之後斷左橋，最近好似整返好了）

11月22日 落大雨

今日友人們分散行動，一批去太宰府天滿宮，一批去唐津聖地巡禮，我就兩邊都冇跟，就搵左架特急坐，但分開行之前都一齊去左食個早餐先，今朝早餐就係位於博多地下街一間食牛舌嘅鋪，又真係燒得幾好食。

今日打算去嘅係佐世保。搭乖嘅車係midori。呢架車就比較特別，我上到車之後就求其搵左個位坐，到票務員check個陣就問我去邊，我就話佐世保，然後佢就同我講呢卡唔啱wor ，原來1-4係會去豪斯登保，5-8先係佐世保。中途會斬纜分開行，所以要留意下。

坐左係第3卡留影

是日全日都落住毛毛細雨，心情都沈一沈。

佐世保站原來係全日本JR最西嘅站，有機會真係想去哂東南西北站

第一個景點係三浦町教會（聖心天主堂），揀呢個做景點係因為最近車站，打算行下市區，原本仲打算去聖巡艦colle，強襲魔女 ⋯⋯今次去佐世保去完好似冇去過咁。咩島都冇得睇

講返間教堂，係明治32年建成，但奇跡地冇受炮火所摧毀，保存十分良好 ，教堂就位於大馬路上而且大概座落係2/3樓位置要步行上去，居高臨下望落去馬路，可以見到天主像張開手，好似想抱哂所有人入懷咁 。

另外呢間教堂更獲得市內景觀設計獎。

參觀完就繼續向前行，就可以見到美軍基地同對位嘅日本佐世保區總部。過左一段路之後就見到一幢高嘅建築物，原來係海上自衛隊，佐世保史料館。咁大雨緊係入去避下雨順便睇下kancolle原型啦

之後繼續向前行，就係佐世保市役所，呢度前身係佐世保鎮守府，鎮守府可以理解為指揮基地，即係各位提督工作地方
另外佐世保鎮守府係作為對朝鮮，中國等地方進行攻擊嘅指揮地方

第三個景點就係龜山八幡宮，同昨天一樣都係八幡宮，呢座神社隱藏係市區中，門口並唔係太起眼 ，上到去之後發現一個人影都冇。龜山八幡宮可以話係地區守護神，都值得去望一望。

最後一個去嘅地方就係佐世保站對出嘅碼頭。

由於落雨關係，係碼頭浪漫咁拖住行嘅人係一個都冇 ，之後就揾左個高嘅地點望下美軍軍港，影下D艦咁。

時間都黎到3點多了，朋友都行完佢地嘅地方，又係時候坐車出返去。臨上車前緊係要買返個呢度出名嘅漢保包慢慢享受。
今次就試左呢間log kit，上網睇人講都係3間值得試嘅鋪。

唔知係咪關外賣事，賣相都幾樣衰下
最尾係芝士薯波

日本最西
以前成日聽人跟團去豪斯登堡
而家仲有冇人去?

我個時候就好似冇咩人去咁，可能就冬天冇咩花睇又未到有雪時候
不過我做返遊客自由行都未必去，入場費4400yen 都唔想俾，俾錢遊99島好似仲過癮

99島好似幾靚喎

11月23日

是日係我行程最後一日，主要都係市內買下野食下野。朋友們就再後一日先走，經過一整晚落大雨，是日陽光普照，一早就諗住去柳橋連合市場食刺身個D，點知去到成個市場一間都冇開 ，最後去左やよい軒，食完去左大濠公園，人地起公園真係一流，一個大池塘係中間。周邊起哂跑步徑。

然後就去左博多運河城行下，行到三，四點就去搵左間pancake食叫bills都好似幾出名下。 gram D FD
周圍行下又過左D時間，到晚飯時間就去左博多運河城上面個拉面競技場，就有好幾個地域出名嘅拉面係度開店。之後佢地就送左我去搭車，送我一程 ，又要坐一10幾個鐘返去。返到去係星期五，係要上堂架但好在冇一限堂 ，但要趕上二限堂。 沖個涼又要出門口
二限堂之後仲有五限堂。返去瞓左肯定起唔返身，唔可以再走咁多堂 ，要留返D走堂quota之後用，唯有去行下街，御苑睇下紅葉咁捱眼瞓。

個朝一落車，腳踏京都市感覺真係好似返左屋企，好感動完成長距離行程

星期五講動畫分析又點可以走

有冇人喺京都，嚟咗一個星期，好寂寞

你係旅遊呀？ 定讀書

working holiday...我就嚟生菇

LM

搵到工未 點解會去京都 下一站打算去邊

未搵工，唔太快諗下一站住，因為啱啱先熟左周圍環境

有冇香港人啊

11月25日（六）（1/2)

經過一整晚沈睡，又係時候出發去揾地方去行，今日就查到平等院有夜間開放 ，於是就搵左友人A問佢今日有咩plan，佢就話打算去睇黃昏日落 ，咁啱啦兩樣加埋啦，約左3點幾先出發

睇黃昏日落地點係 將軍塚市營展望台，原本就查到有車上到去但係就好早尾班車了。於是就決定都係行上去算了，首先行到三条站，基本上就係跟住地鐵東西線行，去到蹴上個站就啱，跟住見到有天橋就上，左面條路就係

基本上過左天橋係得一條路keep住行就啱。上山途中見到有長滑梯但係又好殘舊又唔見有人，好似荒廢左咁 ，見到個牌寫住aqua park東山，應該前身係水上樂園 。荒廢嘅樂園真係感覺恐怖，上到頂個天都未黑齊，但死啦返落去係冇街燈！！！

由於個天未黑齊，個景未係好靚，

於是係山項上面行個圈，去左青蓮院門跡 福德門，門口後就係要收錢area，

於是我地淨係係門口影相就算了，一樣有棵大樹又有紅葉。影到好似前世未見過紅葉咁 ，樂而忘返，

望一望天都黑得7788,於是又去返展望台再睇。今次就真係幾靚，但城市夜景黎講真係唔算太特別同吸引，D光都唔係好充足，唯獨京都塔特別搶眼 ，可能已經係京都最高嘅建築。（朋友曰：我屋企都高過京都塔啦，唔使比錢上去睇）

6點幾天都黑齊，又係時候趕去我今日最想去嘅目的地，平等院。落斜山路真係太黑太恐怖，一支箭咁衝落去，中間記憶係點都忘了。

蹴上去宇治係十分順路，搭地鐵東西線，去到總站六地藏轉JR奈良線就係了。

（2/2)

今日平等院人數真係應該前所未有咁多 ，淨係排隊入場都兜左個圈排到河側邊。

排左一陣終於入到去啦，紅葉呢D通通都唔係主角，只係配角

重點就緊係打哂燈嘅鳳凰堂，真係美如畫，個日仲要天朗氣清，冇雲可以睇到月亮，而池入面亦睇到月亮倒影。 我俾10分！！

所有人入到去都係為左呢個景，個個都企哂係呢度前面影相，而日本人呢個民族不愧為最有禮同守秩序民族，影相都好整齊咁影完一排就到下一排人 ，唔會死霸住個靚位唔走，後面嘅人亦好有耐性咁等前面走唔會推人。右面影完就到中間再到左面，奇怪嘅係中間同左面都係唔使排就影到，D人都係迫哂係近門口個邊。難得入到黎緊係慢慢行一個圈先走啦，行到佢都開始趕人走先捨得走。

最右

右面過D

P過下

正中

左面

第二日又要早起身出發去第二度

11月26日 （日）（part 1)

今日約左友人A＆B一齊出遠門，今次計劃係去伊勢神宮，伊勢神宮係全國所有神社嘅根本，起源同中心。伊勢主要分為內同外宮，內宮祭祀天照大神。將伊勢神宮範圍所有別宮，攝社，末社加埋哂係總共有125社，另外亦收藏左天皇像徵－三神器之一八咫鏡

友人B與我同住一個宿，但分開左出門口 ，約埋左友人A係京都近鐵閘口等。本來諗住去到買pass （ ）
係包特急去到松阪至賢島，加松阪至賢島範圍任坐，三重巴士。去到櫃枱諗住買，點知職員話張pass係要早一日買先可以今日用到！睇少左前賣限定呢幾個字 ，同友人商量後，表示之後仲有其他景點，所以都係照買啦。友人B此時到達，表示佢唔買了，到時慢慢搖返黎算。

因為呢個驚人消息，我地之後係坐少左程特急直去，仲要坐急行轉兩次車。咁都冇計只能怪自己ON9 。

11點半左右先到達。我地落車個站係五十鈴川站。

因為民宿係近伊勢內宮個邊又有D難搵，最後係參道商店街後面住宅區行九曲十三灣先揾到 ，民宿主人亦十分親切地招呼我地放低行李，佢原來都識些少英文，但今次唔使怕，友人B有N1水平，萬大事有佢睇住，哈哈哈哈哈。

放低行李之後就快快手去搵野食，友人B喜好拉面，去到邊都要搵一流拉面食，今次佢就搵左間麵豉湯底拉面，我敢講呢間拉面係我心目排頭3位，真係超級好食到要第二日再翻兜！

樓下靚仔又大隻，成個竹內涼真咁，食左好多女係日本。
會不會講下，1月睇演唱會呀

樓主*

仆街雞佐 屈鳩我
講呀 同你地兩個睇aimer

嘩正呀竹內

續part2

食哂野啦，係時候出發行去參拜啦 。最近拉面店嘅係月夜見宮，月夜見宮裡面都幾黑，重重大樹覆蓋頭頂，雖然就冇外內宮咁大但依然有人係入面參拜。

然後下一個目的地就係就去外宮先，果然不愧為最大型神社，離遠係十字路口位就已經見到好多人同車特別係旅遊巴，一車車當地遊客前往呢度參觀及參拜 。

呢張相影嘅就係正門，佢係好強調 左面入右邊出咁行，橋前面更設置告示提醒大家要守呢條規

，入到去之後就沿住參道行，參道當然整得好靚啦，兩傍大樹位置剛好唔會突左出黎，轉過幾次灣後就好快到了。

第一個見到嘅地方係一遍空地但係又有繩圍住左，原來呢度係上一次式年遷宮嘅舊址。

式年遷宮係每隔20年一次，都係會依照原型再起一次，咁樣做嘅原因係為左可以保持神社整潔同埋可以傳承起神社（神明造）嘅技術俾下一代人 。再繼續向前行就係2013年遷完之後嘅新宮，呢度就係今次出遠門最重要嘅行程，好誠心咁係呢度祈求願望得以實現 。之後就去埋同社境內另一個別宮，多賀宮＆土宮。（可以見到呢度嘅別社都有好多人參拜，同其他好唔同）

（呢度前面就係正宮，但係係嚴禁拎相機出黎影）

（神樂舞表演嘅地方）

最後就係社辦買左本朱印賬，朱印賬頭一，二頁正路係要留俾伊勢，所以我就揀左係呢度買第一本，之前個D就買單張之後返去痴。

外宮其實真係唔係好大話咁快就參觀完，出黎對出呢度已經係商店街但商店街其實唔係好長，都唔係好覺有咩名物，比較普通 ，行左陣就到左盡頭JR伊勢市站，但係我地買嘅係近鐵pass，所以唯有行路返去。

屌
黎緊9月都係去樓主個間exchange
仲要一年

同_ _ ? 1年好正呀 半年唔夠玩呀

第一次聽到樓主讀果間大學個名，有點不安

見你半年都要100萬yen
我諗我去到要做窮學生
你100萬計左學費未

冇計呀 俾香港學校唔計

依個post好值得參考
你半年去左日本邊度玩

好想返去關西繼續儲朱印

part 3

行返去內宮其實又冇想象中咁遠，都係圍住山頭行一個圈咁 。首先經過近鐵宇治山田，係一棟長身車站，起到好似日本學校，

而對面就係一間縣社（由於天陰有雨所以冇入到，快快走人）

到上斜路段，沿路都係紅葉同紅葉，有間叫皇學館大學嘅就隱藏左係紅葉裡面 。

呢間大學係專門學神道教嘅野。再行前會見到一個特大鳥居係路中間，行到鳥居下面會更加感受到有幾大有幾宏偉係正條馬路上面。

過左鳥居之後就已經係今朝落車地方。
然後就順便去左今早因為拖gip而冇入到嘅月讀宮行一轉。

又到黃昏，又要解決食咩好呢個問題，上tabelog查發現附近成個地區都冇咩特別野食，有嘅又好早關門，係呢個時候望到好大個aeon牌！！ 簡直係鄉下救星，有aeon就一定有便當！我地幾人諗都冇諗就跑去aeon，都大概行左15分鐘左右先到。
出奇地裡面同停車場都有唔少人但明明附近就冇咩屋又冇咩人，真係會揸車去買野。之後行返出黎已經天黑哂了，沿住馬路行都係冇街燈，有D驚，差唔多用跑嘅速度返去民宿。

返到民宿，終於鬆一口氣。屋主就招呼我地飲杯茶先，之後就叮返個便當， 過左一陣又有幾個人入左黎，屋主就俾左塊板大家填沖涼時間 ，每人最多半個鐘。

大家食哂野之後，屋主就開始同大家上歷史堂，講解日本神話史，神社有咩禁忌 ，另外佢又提我地聽朝要去門口睇日出！因為就到冬至，太陽會係正門口升起。
上完堂之後，我地就決定夜晚出去探下險順便睇下由民宿出發去內宮要幾耐。

順利到達神社門口，平安無撞野。

伊勢神宮朱印帳

巴打都有儲開？ 交流下

開始左儲之後好大心癮，見親神社都會去望下

多謝 ，應該會打哂，歡迎keep住追post

我都係儲唔係好多儲儲下愈儲愈多
7日旅行幾乎3/4既時間都係行寺/神社

呢本野我喺奈良買

露其中幾頁獻下醜 最易估既幾個

靚 我反而少去佛寺儲 去到後尾先買多左本專儲佛寺 分開儲

有時間我都想分開儲 不過而家一邊都未用曬
絲打有無靚既都分享下

11月27日 part 1

第二朝一早6點就起身，
執得野黎，出門口都6點9了。去到神宮門口大約7 點都已經聚集左唔少人。

但係距離日出到正門仲有一段時間但冇所謂大家都係瘋狂照影。去到7點3個陣就有埋白衫人係裡面行出黎，著住整齊白衫道袍，一個跟一個行出黎。

7點半，太陽終於去到正中呢個位了，但呢個時候有個好似好pro嘅阿伯走左去前面影 ，阻住哂D人！！！！廢老呢樣野真係咩國家都有 。自己霸住個前排位就阻住大家影，好自私，好在佢都有自知自明或者feel到後面有殺氣，最後都讓返空左個位出黎。

太陽開始係山後面出黎啦

太陽係呢個位大概維持左5分鐘左右就開始離開了。咁我地都係時候入去參拜了。

幾鍾意呢D撩草字

有鋪癮想儲哂全部一宮

同埋呢D個印個個月唔同嘅神社

第一個果個好有力 如果有機會去關東我都想要
一宮係咩黎
第三個已mark 九月去搵佢

一宮（日語：いちのみや）是地域之中社格最高的神社，也寫成一の宮或一之宮。通常被稱作「一宮」者，多指令制國之一宮。雖無規定一宮選定基準的文獻資料，但有作為半官方社格的機能。社格次於一宮之神社稱為二宮，再次之者稱為三宮。
copy from wili

跟以前時代分左d國家 跟住每個國最大個間神社 好似係

55

新入來睇就一炮過追晒
Btw點解咁多恐怕情節架

而家先知原來有級別
通常去到睇唔明日文就無究背後

thx 都唔係好多啫

我都係開始儲之後睇多左呢D野，有時wiki都幾詳細下，去Bookoff又會搵下神社雜誌望下 日本D雜誌真係咩題材都有，好正

part2

門口呢條橋就叫宇治橋，下面條河就係五十鈴川，河係用黎分隔神域同普通人嘅入口。橋就係代表連接人同神嘅地方，過橋之後就代表踏入神界 ，

之後轉右，向前行會見到有兩條橋，見到前面有鳥居個條橋先至係啱個條，經過鳥居之後就會見到御手洗場，即係可以係河到洗手。

雖然係鳥居前都有手水舍

但D人通常都會係河到洗，因為夠特別嘛 。以前D人仲會用河水黎淨身。

河隔離就仲有瀧祭神宮，係一個守護五十鈴川嘅神明，之後就向住正宮方向行，途中會經過神樂殿，之後就到正宮。前往正宮路上都係有大量神木覆蓋住，只有少量陽光透入黎。有種神聖嘅感覺。

途中見到水車，原來係會灑D水係碎石地上面，用意係咩呢就唔係好知

之後就係正宮了，正宮範圍當然都係唔可以拍攝啦，亦都有保安會睇實你 。

落返黎會經過荒祭宮，雖然係別宮但又比其他別宮為大，大小僅次於正宮，供奉天照大神荒魂。

又再次經過神樂殿，

今次就過橋去睇下係另一邊嘅風日祈宮。係一個祭祀風神嘅地方

最後一個地方就係神宮司廳，係屬於內務省嘅機構，都係管理下各地大神社，安排咩人做大宮司以下嘅職務

時間黎到9點，咁都係入面行左個半鐘，出返黎個陣天都藍哂，太陽都升到高過鳥居了

門外參道嘅鋪頭都開始做生意了，難得黎到緊係試返個當地特產松阪牛串，即刻見佢燒，但係咪真係松阪牛呢？就唯有信佢唔會呃我啦。

part 3 11月27日 完

下一個景點就係位於海邊嘅 二見興玉神社 ，係內宮出面嘅巴士站就有巴士可以去到。 另外我地之前買個張pass，係包埋任坐巴士。 另一位友人就冇買到pass，佢就選擇左坐JR之後再行過黎會合。

搭巴士最近嘅站就係伊勢海洋樂園，門口就已經有幾隻海豹招呼大家

另外商場裡面都有好多手信買同野食，但都唔平又唔係話好出名嘅野食，所以大家就決定捱下肚餓陣間再食尋日個間拉面。

呢個地方就叫二見浦，以前D人去參拜伊勢前會先黎呢度進行潔淨身體儀式，用海水淨身一兩日先再去伊勢參拜。

神社主要祈求姻緣同平安。主祭神係猿田彥同宇迦御魂大神。神社範圍就係沿住海岸一路行，裡面仲有個好出名嘅觀光景點就係夫婦岩，係一舊一大一細嘅岩石。兩舊石之間有注連繩連埋一齊，象徵住夫婦關係良好。
（上網睇返，原來5-7月睇日出，11-1月睇月出，係兩舊石之間升起）原來我地Miss左好多野。

參觀完神社境內之後大家就一齊行去搭JR，返伊勢個邊。沿住個海行。睇海黎講呢度都真係幾靚，特別係京都市係冇海岸線（好似係得呢個縣係咁） ，對我地黎講應該係咁耐以黎最近海嘅一次。海灘沿岸就屬於二見浦公園。然後穿過橫街窄路行返去二見浦站。

食完個晏又起程出發去今日最後一個目的地

又係尋日間拉面

賢島。賢島大橋係一個睇日落超靚嘅地方 。同埋佢都係近鐵志摩線最後一個站，可以話係冇車嘅人可以去到最盡嘅地方 。去到呢度時間啱啱好4點半，日落！！

睇到5點左右就完全黑哂，睇得好少時間，好短呀

最後今晚晚餐求其入左間牛肉飯店解決 ，食完就返志摩磯部住一晚。

文

11月28日

是日為三重之旅最後一日行程，一早7點幾就起身，然後8點幾就出發，今日早上目的地係橫山展望台 ，係一個可以睇到好多細島仔嘅地方，最近嘅近鐵站就係志摩橫山 ，同時呢個站都係冇人站，落車要去車頭同司機show下張pass。

出站後就橫過對面馬路，沿住大馬路就會去到十字路口，就會見到寫住橫山展望台入口嘅牌。向住山裡進發就是了 。沿途馬路都唔見有車，只係期間見到一個人踩單車衝落山。少車到可以行出馬路任行任坐住碌。

去到登山位口，咁啱就有工程整緊，準備起靚條路同加大展望台，行上去都好快只係用左10分鐘左右就到。

以下就係係展望台望出去嘅景了

下一個景點就係去安乘崎燈台 ，最近近鐵站就係鵜方站，出站之後就去巴士站搵架去到安乘崎嘅巴士就係啦。

車程就大約9個字左右。去到之後仲要行一大段路先入到去。
可以睇下呢張時間表，1點車走左之後就要接近5點先有車 。由於11點半已經到左冇理由咁傻仔呆等到5點，仲要返京都架今日，所以就快快手衝景點。

要去燈台首先要穿過民居，再係海邊行過 ，真係好日系feel。

要去燈台附近係要收入場費，好似係￥200左右。上到去又真係幾莊觀，海浪拍打岸邊嘅聲可以feel到大海係有幾咁澎拜，幾咁有威力，人類係幾咁緲少，跌左落去真係未必搵得返條屍。

大家都係到用左唔少時間周圍影，話咁快差不多1點了，大家都快步回到巴士站。之後就返鳥羽站趕搭是日最後一班直達京都唔使轉車嘅特急 （Ps 用緊早兩日買個張pass，淨係用左回程，浪費左去程個張）

由於早左到鳥羽，所以朋友就提議不如周圍去行陣，最後去左碼頭附近行下影下畢業袍相。4點幾上車6點3返到京都站。

三重短旅行到此結束

嘩樓主都幾大洗下

我5年前喺東京exchange 又係找JASSO
每個月8萬比6萬2租
又係去左一個sem
去好多關東地方

但我拎30萬去仲有7萬yen 拎返香港

咁我都真係幾大使下

我當埋grad trip，有時就食豪左DD 有時又去遠左，去左關東／九州／四國咁

錢用哂最多之後再搵返啦

有個FD 係個邊跌爆左mon，用左￥20000去整，真係聽到都覺得肉痛 ，好在我的朋友不是我

學校宿舍洗唔洗交租？

有冇jasso真係差好遠

要啦，點會唔洗

agger
如果唔係我淨係只會係京阪神（關西）來來回回咁玩就算

11月29日

是日極大雨，一早起身衝埋fgo，好似係有30石送限期前過埋終章的話 。特此紀念本日通關

今日另一個活動就係下午同宿友去大阪睇牛媽鋼鍊展。地點有D偏遠，係港區附近 。入場前就會見到真人電影用過嘅道具同衫，都真係做得幾似。上校件衫就最型 ，之後就入場啦，場內係嚴禁拍攝，裡面就展出原稿 ，彩色封面稿仲有牛媽少少感想咁。

呢度係入場前最後一個可以影相位

日本人睇展不來同香港人都幾唔同，係會順住逐張睇，一條隊，慢慢移動到每張畫前面睇完再向前行，唔似香港咁混亂，睇完就閃去第二度

呢度係場內唯一一樣可以俾人影嘅野，一個會郁嘅漫畫仲有CV配音咁。

最後出到黎係一個牛媽雕像，仲有一段片係影牛媽有鉛筆起稿到上色過程嘅片，出口之前仲有幾部電視播住03版OP ＆ ED 同埋FA OP ＆ ED
真係好感動再次見返當年嘅野

之後就係shopping區，由於係展覽尾聲所以都已經冇咩野賣了。 買唔到可以塞隻貓落去嘅艾爾

最後係大阪食左友人介紹嘅不錯拉面就回宿舍了。

christmas氣氛濃厚

聖誕前定後返香港

農曆新年前一日

係精神嘅！

11月30 星期四

今夜就出發去東京了但天氣比想象中差，送行的只有滿地黃葉及沉重的灰雲。

灰雲就像海嘯般，從遠處直撲面前，

天氣瞬息萬變，灰雲的浪過後又是一片白雲加藍天。心情就隨著天氣變化時好時壞，時喜時憂。

去旅行去到好似唔使上堂咁

一星期都係返3日 有日只係返上午

呢家日本exchange 緊 留名

12月1日

一早六點幾就到左東京，比去福岡快得多了。11點半先上車，未夠7點就到東京站。

今次走堂都要去幾日東京原因係因為難得撞正魂展，又訂左野要去會場拎先即興去幾日。一早去到就去左hostal到checkin左先，放低哂D野就去食個早餐，係東京第一餐就係松屋早餐 ，之後收到朋友消息表示有好多人排緊隊入場，所以我最後決定晏少少先入場。

於是東京行程第一個景點就係沿鐵軌行落去上野了，對上一次黎都未黎過，今次亦都係我第二次到東京。

上野公園原來都幾大，中間仲有條馬路分開左公園，一邊就有好幾間博物館（上野之森，科學館同國立博物館）,

9點鐘唔知做咩有咁多人已經排緊隊

原來係呢個展

另一邊就係動物園同不忍池。本身應該幾靚，但個日落雨，影咩都好似帶有一絲傷感同憂鬱感。 上野公園，絕對係一個可以行成日嘅地方。

其中一個上野公園景點，個人認為係上野東照宮。
東照宮就唔係祭拜任何一個神明，東照宮主要係供奉德川家康嘅神社，死後升格左做江戶幕府守護神東照大權現，日光東照宮亦係全國所有東照宮嘅總本社。

上野東照宮主要供奉家康，吉宗同慶喜。第三代將軍根據家康遺言開始將呢度改做成全金色大殿。
由鳥居開始行入黎都可以見到有多個石燈籠同銅燈籠，正殿後面仲有寶物殿，要¥500 入場費，入唔入就睇你有冇興趣而我就冇入了。

之後望一望錶又夠鐘返去老秋UDX排隊入場。

參觀完，行埋老秋，拎埋訂野都3點幾了。之後就緊係去左順便聖巡下。今次就係lovelive 嘅神田明神。
一黎就到左佢地朝朝跑樓梯嘅地方。

果然係一間成日同acg野合作嘅神社，點兔都有。

神田明神係呢區鎮座，都可以見到好多人參拜，有老闆帶埋員工一齊黎入去內殿接受宮司嘅祝福。

時間都黎到5點了，今日都幾攰，快快手搵左間出名炸豬飯，係tabelog search左間，開頭都冇咩人，食完出返去已經見好多上班族排緊隊了。今次book左個床位hostal係秋葉原附近，好快就返到左去休息。

去左邊頭呀

我都係9月去名古屋呀

後日去留學
你户口電話卡在留卡一日搞掂晒？
想問問detail

差唔多一日搞掂 如果你早機到 去返你個區 嘅區役所填form 交齊野 之後黃昏去埋bic camera買bic sim(個人選擇)
第二日去埋郵局開戶口 就ok

bic sim係咪都要信用卡交月費？

是呀 用香港個張都ok

冇信用卡 好麻煩
買足一年得唔得

好似都係要信用卡過數 問屋企人借no.用住先再還

睇下有冇其他巴打識答

冇update

推

12月2日 是日行程 上野－大洗－鹿島－大洗－上野
前半

今日一早7點就起左身準備去遠D地方睇，早一日已係上野站買定左張JR Tokyo Wide Pass ，呢張pass期限只有3日就賣¥10000，最好嘅地方係佢唔會check你係咪遊客 ，只係會check你係咪外國人，只要你有外國護照就可以買了。絕對係窮學生恩物 。

今日主要活動係聖地巡禮，今次地點係大洗（少女與戰車）。買左pass就緊係坐特急啦 lalalala～ 首先就要去左上野站先，之後就坐ときわ去到水戶轉私鐵鹿島臨海鐵道而今日早餐就係買左個三文治加枝野飲解決。去到大洗時間係10點2左右，乘車時間大約兩小時。

果然係第一個因聖地巡禮而帶旺該區嘅地方，每一處都可以見到GnP蹤影

去到大洗之後我就冇即刻出去開始參觀，原因係望一望條私鐵條路線係可以直接貫穿到鹿島神宮 。

JR Tokyo Wide Pass 留學生都用到咁正
好想去輕井澤
之前仲驚緊冇pass用勁撚貴車費

放心啦 好抵用 日日做旅客坐特急好正
輕井澤係去shopping? 利申未去過

續

鹿島神宮係全國鹿島神社總本宮，亦係常陸國一宮。係神武天皇元年所起，係供奉武甕槌大神＝建御雷神。當年神武天皇東征遇到困難，並被武甕槌大神嘅「韴霊剣」神威而救左一命所以佢做左天皇之後就即刻係度起左鹿島神宮。神社佔地範圍極大，大概係15個東京巨蛋 ，已經可以直接當係一個旅遊景點咁參觀。

由於臨海鐵道班次都比較疏，我去同回程中間嘅時間只係得半小時多D，之後就要坐車返去大洗。首先我係11點出發12點到，如果走左呢班就要12:17先有車，咁之後嘅行程就玩完了。為左趕上之後行程，係個邊就唯有搭12點41個班車返大洗，因為走左又係要1點45先再有車返去，咁搞法2點8先返到，冬天太陽又早收，再遲真係唔使睇景點了。

一落車就開始狗衝去 上斜之後轉左就見到門口了

神宮坐落係民居之間，一個大大嘅鳥居坐落係街道盡頭，格外有威嚴就好似神靈鎮守係街道咁令人覺得安心 。

例牌過左鳥居之後嘅參道都係會有大量大樹為大家遮蔭，同出面刺眼陽光成強烈對比，突然間黑左都俾人入神社前沉一沉殿內心。進入正門前左手邊有手水舍，要洗手先好入呀。

穿過正門之後右手邊就係正宮，左手邊就係賣御守地方，後面有條小路轉入去就係寫朱印嘅地方。

上圖右手邊就係正殿

參觀完呢兩個地方之後可以走入奧參道，途中會見到鹿園，奧宮，同埋要石。

要石係咩黎？（好似呢個星期睇完戰姬絕唱係有提到要石 ）

日本古代傳說地震係由大鯰魚引起而大鯰魚係一條環繞整個日本嘅大魚，要石作用就係鎮壓住大鯰魚。除左鹿島神宮有要石之外，香取神宮都有，鹿島就係釘住佢個頭，香取就係尾。當年就係建御雷神將要石釘落條鯰魚到。

據wiki所講，1855年10月鹿島係發生過地震，導致當時有人傳係條魚掙脫左，但由於係10月發生即係神無月（全國所有神都會離開所在神社去左出雲到開會）而無神看守，令到呢個傳說更加似層層，有時巧合嘅野又真係唔到大家唔信。
而係現場見到嘅要石只係接近平面一樣，但其實係仲有幾十CM係地下。

另一個神社特色就係有個鹿園，原來古時候鹿島神宮嘅鹿係差遣使將御靈運到春日大社，所以奈良公園的鹿係鹿島神宮嘅神鹿後代。而宜家鹿島神宮嘅鹿就係春日大社送贈返嘅後代。

12點32分離開神社又係時候趕返車站，路途中會遇到塚原卜傳嘅雕像。好奇之下查下，原來係鹿島新當流開山祖師，即係動畫刀使巫女十條姬和嘅流派。一ノ太刀係呢個流派特色。

踏入12月又係聖誕節時間，已經見有人係度整緊燈篩同聖誕樹了。

剛剛好趕上回程

最後又話臨海鐵道 ，海呢海呢 ，有D失望

多d大洗相啦，唔該

續

返到大洗啦，開始聖地巡禮了。

第一個地點並唔係即刻就行出去而係車站裡面，因為大洗站裡面間士多同出閘位就係其中一個場景。

之後就要欣賞下遊客中心，裡面有好多關少戰嘅野展出，有file，襟章呀，聲優簽名板，合照，poster，設定圖，當然仲有紀念品買啦，另外少戰重點就當然係坦克啦，點可以冇模型展出。之後出站就有個位可以放你自己個頭埋去同角色合照。

之後就開始行商店街儲下D印仔。不愧為第一個靠聖地巡禮搞到咁成功咁多人流嘅地方，真係間間鋪都落足力支持，放哂D印台係門口歡迎大家儲印仔，全地域聖地化。間間鋪門口仲有一個人物立牌，據說好似有差唔多50個，咁我當然就冇行哂啦。

呢間有埋戰車道聯盟會員卡貼出黎

大洗町市民都好細心同大家畫好左市街戰嘅相關位置

再繼續向前行就會到左一個重要場景
就係動畫中追擊戰起點嘅十字路口位

呢間鋪就係動畫之後變到更加出名，因為係大洗學園第一次對紅茶 ，被戰車撞爛左嘅鋪，期間動畫裡面個老闆仲多謝話有賠償俾返佢地可以翻新 。

店門口可以見列紅茶立牌同有本簽名簿。

待續

Good good 大洗！

下一個重要景點係大洗塔，係座塔左手邊就係大洗町碼頭for上落貨用，都係一個巡禮位 。

行過少少就係大洗塔，亦都係全個大洗最高嘅地標。

上去係要另外收費同埋最頂個層係觀景台，落一層就有間café，係少女與戰車為主題，諗住入去個陣發現門口都已經排左唔少人，所以就直接走左了。

大洗係吸引acg fans方面真係做得好足，keep住搞event同展覽，最近呢幾年大洗鮟鱇祭都請左聲優，更加試過同自衛隊合作係當地展出戰車，同其他裝備吸引大量人到大洗 。

愛衣ちゃん大勝利い

仲可以吸引毒撚加入自衛隊 操fit自己
(photo copy from google.)
振興當地旅遊業，所以就算做完左咁多年都依然吸引到咁多人去朝聖。最近又有新劇場版仲斬開6集上映，睇黎呢個熱潮都有排廷續，永續cap水。

大洗塔其實都係巡禮其中一個景點，其中一集係學園祭，從高空影落去就係由呢個位置影。

下面呢個商場十室九空，好冷清

據呢度所講係望到富士山，但我都認唔出佢係唔係了。

似唔似富士山呢

由唔同角度影左次座塔。

之後最後一個去嘅地方就係大洗磯前神社 ，唔計聖地巡禮呢個因素，呢間神社就好值得去一去，因為佢係其中一間神社將鳥居放係海邊。只要沿住大洗塔側邊大馬路行就好快會到，轉角位亦都係聖地黎架。唔好miss左呀。請一定要去參觀下。

呢個位就係神社入口啦。

待績

穿過馬路上嘅大鳥居之後繼續上斜就會行到正門。

呢條樓梯係咪好熟面口呢？相信呢條樓梯有睇過嘅都會記得，就係主角一行人坐住戰車係樓梯衝落去嘅場景。樓梯都少斜同有D長。

上到去，就會見到神社大門，左手邊就有個大型繪馬，以前係印左少女與戰車上去，但我去個時已經冇左。

轉身影返後面個景。不得了，係可以直接望到海，由一個好窄嘅位望到海再加上黃昏漸藍嘅天，真係極靚，但其實呢度最出名係睇日出！唔係日落 ，因為日出太陽係會經過海邊鳥居就好似之前伊勢個邊，會見到太陽穿過鳥居中間。

（係呢度買朱印係比平時貴，收大約￥500但係係會送返個file俾你，而file張圖就正正係日出張圖。)

參拜完之後就轉去神社左邊繼續行，途中會見到那珂艦嘅碑文。無錯，那珂就係kancolle裡面做偶像𠴱個 。那珂呢個名其實就係取自大洗境內嘅那珂川，而且艦上面都有大洗磯前神社分社係入面，所以當沉左之後，自然會係本社起返個石碑作紀念。

再向前行之後呢條斜路都係巡禮點。

之後就返去頭先條樓梯落到底，過埋馬路，直行穿過民居就會到達海邊。當時都有好多人係度影相同睇日落。
而我都企左係度都做左好耐傻仔咁係度等浪景加埋日落景加埋鳥居景嘅出現。極度推介大家可以去呢度行下。

大洗一日遊到呢度就結束，明天將會係去山中湖睇富士山
最後係上野求其搵左間沾面食，結束呢日

令，日落

唔揀日本exchange係因為佢d車費實在太甘
京都仲因為文化財起唔到subway
周圍bus 一次13蚊hkd 都咪話唔甘
所以都係揀歐洲

同埋咁多日本妹
我驚我忍唔到出軌

傻啦
日本人好撚小圈子
知你係外國人就算你日文講到啦啦聲都唔會睬你

有咩
有幾次旅行都有日本人搭爹
都識到幾個架仔架妹

你靚仔得濟姐

唔關事啦
毒撚樣
等位有時佢哋會問下你
排隊都係
但佢地以為我係日本人
之後話唔係先知
咁所以繼續傾埋姐

尾已爛

再推

sorry for 冇update macbook 壞左成個月

繼續寫
12月3日 1/2

是日去山中湖，最初我淨係識河口湖，多得友人A成日講起富士山點好點好 ，點樣宏偉同點樣壯觀，同經常介紹富士山先對呢個地方多左少少認識。今日就一於去睇下到底係咩一回事。

朝早就由新宿出發，由於係假期／星期日關係，係有特別直通班次直接由新宿到富士山站 ，唔使大月站落一落車，而且仲係用返國鐵時代嘅顏色。

當火車越黎越近站個陣見到嘅富士山都變得越黎越大，比起睇圖個陣有更震撼人心嘅感覺。

富士山歷史源遠悠長，自古以黎人們都十分崇拜富士山神靈，即淺間大神。貴為日本第一高峰，當然被國民視為聖山同國家象徵。
山頂設有本宮淺間大社，8合目以上都係屬於淺間神社嘅神境範圍。
淺間神社主祭神係木花咲耶姬命，傳說佢能鎮住富士山火山噴發，所以受到富士山附近居民崇拜。

係富士山站落車之後就係第一時間去隔離嘅遊客中心買山中湖周遊pass 。係一張可以用兩日嘅pass。售價如圖所見係￥1340。

當日我就係旭日丘落車，呢個位亦係水陸巴士上車嘅地方，到呢度嘅朋友不妨可以坐下。（利申冇搭） 。落車之後我就選擇沿住湖邊行，慢慢欣賞風景。行到去一個停車場附近就有一隊電單車隊著哂聖誕老人衫係度環湖遊。佢地仲會同途人揮手 ，好有趣。

行左20分鐘左右終於見到富士山身影啦！之前仲係係身後面。

有雪覆蓋嘅富士山真係比禿頭靚好多。 就咁Zoom埋去影都feel到座山有幾闊幾大。行到去山中湖交流plaza個陣，遇到對老夫妻搵我幫佢影相，但我竟然唔記得左叫佢幫返我影⋯⋯

再繼續向前行就係山中湖平野，唯一一間7仔，入去買左個飯團同熱野飲之後就向住下一個睇富士山景點出發。山中湖パノラマ台。富士8景之一

通常D人就自駕遊上去或者截的士上，但都係個句，所以我就行山咁行上去。大約行左半個鍾左右就到了 。上面就有張長椅俾人野餐。搵左個位之後我就拎左個飯團出黎邊食邊睇景，慢慢嘆。

食食下又有對老夫婦行埋黎搵我幫佢影相 ，今次我終於記得揾返佢幫我影啦！ 但礙於老人家關係好似唔係好識用iPhone所以都影左唔少fail相又錄左片咁，來來回回講下點用之後終於影到張正常相了

（fail圖）
停留左半個鐘瘋狂影相之後就落返山了，

得意之作
味精相

待續

返黎喇

多謝呢位巴打支持

thx

2/2

去另一個景點長池親水公園等睇日落。

繼續沿住平野區向前行，平野區本身就設有一條單車徑而且亦有大量同人差唔多高嘅芒草，極度適合港女影相 。識踩單車一定要租返架環湖遊呀。

（頭先展望台座山）

萬里無雲情況下真係做咩都咁順利，好快又到差唔多日落嘅時間，係長池呢邊係可以睇到鑽石富士 。（當然要夾返天時地利人和啦）所謂鑽石富士即係太陽日落個陣係正山頂位置，到時就會見到一粒好光物體係山項位置而其他地方會𣊬即黑左。鑽石富士通常只會係冬天出現，由於地球圍住太陽轉關係 ，所以影到嘅位置都有D出入而我亦冇做定功課去所以係fail左。

叫做似似地

機會轉𣊬即逝，過左富士山頂之後即刻入黑，

即刻趕上尾班車出返富士山站，5點上車之後感覺上都行左好一段時間但到達火車站時其實只係用左9個字，入黑之後體感時間果然係有出入。

圖為富士急樂園。

過左5點之後係冇特急直接出返去 ，所以要坐普通車慢慢出返大月站再轉特急 。

快快手搵間野食完之後就返hostel瞓覺了。

最後誠意推介呢間雪糕店係食過最好食嘅雪糕之一
極之濃

樓主而家仲喺唔喺日本啊
我九月都去你嗰間！

準備跟住你個post玩

走左啦 玩得開心d 唔好浪費左9月 我就是fail例子

樓主聽日到我出發exchange喇
好緊張

你係去名古屋？
玩得開心d

enjoy呀
過幾日都飛日本 屌佢日日落雨

但係我見你都去咗好多地方玩啊！點會浪費啊 其實我依家好擔心自己一個人去到唔識照顧自己哈哈，我住メゾン岩国btw

加油ching

岩国都唔錯呀 私人空間夠但少左個common room 之前識友人a同c都住個度 佢地好快就同隔離左右混熟架啦 放心啦 btw 識唔識煮野食

去日本邊到

係啊

追晒, 好正
有無識到日本妹

岡山鳥取廣島關西

鳥取正呀 好想行大山

多謝支持 有嘅 返學識到d咁

得閑寫遊記 等睇

諗住stay一日咋 落雨點去砂丘

落雨真係好影響心情希望你去到冇落

暫時睇預告都係日日落 希望出一陣都好 特登落廣島

落雨去吳市睇博物館

帶住老母去吳市會出事 雖然我想去

巴打小心

差唔多10年前都去過京都exchange, 不過係第2間u

樓主當初點搞電話卡呢個問題？
上網申請個個網都要入片假名平假名
好需要一個電話號碼

上網搵到個咩brastel card 樓主有冇聽過？

我就咁去bic cam同佢講想開bic sim 揀咩plan 買完返去登記信用卡交電話費就ok 要填名呀 正常呀

爛尾

希望我都可以識到新朋友啦 毒拎一名又唔識同人交際，我識煮嘢食呀！不過唔知嗰度有冇雪櫃廚房:/ 樓豬去嗰陣啲日文係咪已經溝通到？

間房有哂呀 係洗衫要落去
正常識聽 講唔係好掂

咁真係成個星期唔出房都得
期待你再出新景點

係wor 你去半年定一年？

我去一年呀
後日出發！連枕頭同被都拎埋

等睇你寫遊記 一年就正啦

你舊年係跟大學去定係自己報名㗎？
寫遊記要好多心血 所以你都係返嚟先寫？

大學啦 係啦 玩緊唔得閑寫

巴打都係去名古屋？ 得閒食飯

我都發覺我聽得明 但講完全唔掂

哈哈哈哈已經好興奮喇，見到你半年已經去咗咁多地方覺得好勁！有機會同你分享我去咗邊 不過冇jasso 要努力啲搵錢先有得去玩

我去京都啊！絲打過嚟京都的話可以搵我

一年真係可以返pt 我就冇返工了

你兩個好近啫 你地互相去大家個縣可以約食飯